[長文慎入] 期權Short Short 地 - 下，點救啊？

嘩呢個位夠高IV, 開Strangle就正喇
嘩 DNLM 對Strangle 俾人吉穿左, 快啲黎救我
"下, 點救啊?"
唉 屌 輸撚哂 唉 唔撚驚

相信玩開期權特別係做Short Side既巴打都一定會試過開套Spread, 或者Strangle
之後股價一野就升穿或者跌穿行使價既經驗
上兩個Post 發覺唔少巴打都會問關於如何救倉既問題
咁不如我組織唔同巴打分享既心得加上我自己既經驗係度方便大家唔洗逐個Post爬文

關於救倉, 其實主要有幾個大方向 -

入門級

入門級既救倉方法, 亦都係我最常會用到既方法, 主要有兩個:

1. Roll Up/ Down - 即係同一月份內將無被吉穿既一邊Roll 近ATM既價位
2. Roll Out - 將成套Strategy 搬去下一個月, 用時間換空間, 博佢會回返入行使價之間

例子

呢個係我最近Roll既Trade, 咁岩同時有Roll Up & Roll Out 元素, 所以好適合

O 箭咀係開倉位, 當日Gap Up + 大陽燭 -> IV 扯高 ->
開Nov 40/55 Nov Strangle Delta 偏+ve (偏看好)
收每套$371 USD,
打和點為 $36.3 & $ 58.7

橫行一段時間之後其實當時已經有浮盈, 大約 10-20%左右
差少少未Hit 中我第一個Take Profit位 @ 25%
然後過多一兩日, 再次Gap Up, 此時Short Put 已經浮盈60-70%, 決定Roll Up
R 箭咀為Roll Up 形成 Nov 45/55 收取額外每套$136期權金
總共每套收 $507 USD,
最新打和點為 $39.93 & $ 60.07

其後兩日IV及股價圴再扯高, 加上Earning 日子將近,
決定借高IV環境下重新調整組合Delta 值使其更加Neutral
在最後一日決定Roll Up & Out Nov 45/55 -> Dec 45/60
因為IV急增環境+股價並未升穿Short Call行使價內, 故可以Roll Up之餘依然能收取期權金
每套收$18期權金, 總共收$524 USD
最新打和點為 $39.76 & $65.24
Roll 完兩次倉之後, 套Strangle 再次Re-centered 係現時股價波動範圍之內
打和點變得更加遠, 組合防守力更強
Probability of Profit 亦都會有所提升

呢兩招基本救倉法, 相信難唔到咁多位巴打
重點係要做到每次Roll 倉都最好收到更多期權金
以及如果預期會Roll 倉, 就唔好猶豫, 唔好等佢升穿變成深入價內先來做
咁樣就好難收到額外期權金, 甚至要付出額外期權金才能Roll

進階

進階主要針對唔同Strategy 做唔同既補救方法:

1. Credit Spread 的話 -
另外開多一套對立既Credit Spread將其組合成Iron Condor (Spread Width要相同)

原因:

a) 收取更多期權金 -> 減低Max Loss & 增加Max Profit

b) 打和點可以更遠

c) 降低Delta -> 善用Margin 水平
因為股價無可能同時升穿&跌穿Iron Condor兩邊
所以此時開多套Spread的Margin 要求極低

d) 可以Scalp for tiny profit along the way
你可以用新開果套Spread 做C朗有Profit就Take
然後睇位再重新開返一對新既Spread
不斷來回進一步降低Max Loss + 增加Max Profit

講多無謂, 直接用例子答你

以下係我做過的一個壞既例子,
因為貪念,覺得6月時的AMZN 短期無機會升穿$2900
所以無做好風險管理, 落左一個極高風險極低報酬的Trade

AMZN 破新高出十字星, IV扯高 ->
O位置開倉 Jul 2900/2920 Bear Call Delta 極低 (SC Delta 應該約0.15左右)
純粹為左博AMZN 破新高後回調整理

收$220, Max Loss $1781
宜家睇返呢個Trade Log, 真係打左個冷震, 落得太差,
當時對於Risk/Reward Ratio既概念還未夠清晰
#Attempted to stop a moving train #Rapid hit Max Loss #Bad Trade

因為AMZN升勢凌厲, 有後勁, 一路再上升到$3000水平
所以我就沿途一直重複開0.3 Delta & 相同Spread Width ($20) 的Bull Put Spread
形成一個Iron Condor
借住佢既升勢, 我開的Bull Put Spread很快就到了50%獲利水平讓我平倉再開新倉
亦即係表中不斷重複既Entry (因為每次Bull Put Spread 價位不同, 並很快獲利, 故省略紀錄)
主要參考
1. 每次Update時所收到的Premium, 以及
2. 原本Bear Call Spread 的Max Loss減少

經過半個多月以來的C朗轉身,
終於成功將#Bad Trade 的 $1781 Max Loss 降低至 $27

2. Iron Condor 的話 -
Roll Up Untested Side, 甚至形成Inverted Iron Condor (風險會增大, 慎用)

係咪好抽象? 再整個例子就會明

就係前排好Hit 既電動靈車:

當時大約係7月初連出3支陽燭之後IV 爆高,
升到接近前頂$1000位置時決定在 O位置開倉, Delta 偏+ve
每套收$845, Max Loss $1157

點知個衰仔第日就大Gap Up, 一下就篤穿左我純潔既Short Call 膜
我呢套Iron Condor 差不多一開了不久就到了接近Max Loss
行左個世紀大Up Trend出黎

所以我就按原本計劃, 當TSLA一路升之時, 我一路Roll Up Bull Put Spread (見圖中R)
你可以留意到既係, 係第5次Roll Up既時候, Bull Put 果邊既Short Side已經高過Bear Call Strike
形成左一個Inverted Iron Condor
此時當TSLA 最後結算係$1220 - $1250 之內, Max Loss 會增至2倍!
所以呢個係一個高風險的救倉方法, 需慎用
因TSLA當時已經升至$1800水平, 結算日前股價回落$1200水平的機會不大
所以決定放手一博, 成功再Roll Up 兩次
將原本的 Max Loss $1157 降至 $30

呢個教訓亦都提醒了我做Multi-leg Trade 最好用免佣既Broker
因為C朗咁多次以來的佣金都唔係講笑

3. Strangle 的話 -

一路Roll Up Untested Side 甚至變成Inverted Strangle
中途可以把握機會用Untested Side 做C朗Trade,
有25%微利或50%利潤就平場等時機再重新補開
然後持有至結算等Assignment
如果係Short Put -> 行Wheel ; 如果Short Call -> Reversed Wheel
(Reversed Wheel 可參考我舊Post )

字數有限, 我有時間打埋剩低少少內容佢

舊Post:

期權Short Short地 - 係窮呀! D你個H

期權Short Short地 - 財報要點玩?

留名學野

我平時option次次都係coveredcall , 無理過VI , 有時跌得太多就SP溝下去 , 睇完你一大輪野發現自已好似根本唔識玩

新手學野 想問下一般開strangle/straddle個本要幾大？同埋呢d同一時間involve幾種option嘅strategy, 係邊一個交易平台可以一次過成個strangle咁買？

打錯 係IV

唔緊要，期權玩法千變萬化，好難一朝一夕會明哂
慢慢黎，最後你會發現原來最賺到錢既
來來去去都係果幾招，反而愈簡單愈好
唔需要為複雜Strategy而強求

我一般會預我需要接哂全部貨既倉位去做
因為股價瞬息萬變，可能你訓醒覺股價已經篤穿左Short Strike Price
需要留充足Margin為救倉準備

一般外資Broker都可以落組合Order
我用IB
Firstrade 同TD都可以

想問其實例如做窮人covered call咁，一般係全套都落market order定點? IB有無得set 晒一套咁落？

識睇IV既就Leg In
Long Call行先 Short行後

唔識既都可以用IB直接一套落哂
直接開Strategy Builder 去揀果兩張就得
用Lmt Order Set Mid Price 唔好用Mkt Order

lm學嘢

新手lm
咩係C朗Trade??

師兄 如果某隻股例如行到上行通道頂部， 依個情況想做coveredcall , 但又真係怕佢爆邊上而比人call 哂d貨， 可以用咩方法減低風險

弱弱一問OT巴個IV圖係咩程式睇？

純個人操作：

事後孔明： 個人認為師兄奶野係因為你想捕佢轉角位， 其實無前頂既股份， 真係唔好估頂。

講番SC 比人打爆，我多數直接平倉， 甚至當刻反手SP， Short 曬本身勝算極高， 如果市場打得爆你， 你好可能係判斷錯左， 所以我唔會再做番同一方向拉長時間救。

lm支持

你覺得佢係升夠的話 不如放正股 換張otm call 降低exposure
本身你sc就係有呢個risk

想問我如果做sell iron condor
唔理個股價等到到期，係咪必勝？ 如果唔係佢咩原因

有冇覺得好做ge stock option...唔知揀咩港股/美股好做

學到野

我反而係做short side 唔識幾時take profit
成日覺得個價唔會穿到我
跟住擺到結算lam 到盡
但睇樓主唔似係會擺到結算既玩法
可唔可以講下呢方面

美股區通常隔一段時間就會換一埋新名，又有新一堆少年股神出現
而佢地最鐘意既Trading Style就係做即日鮮 出出入入
然後成日沽左之後升1/2%或者買左隻野之後跌1/2%
就係度瘋狂鳩叫
所以成日俾巴打笑佢地做C朗
點解係C朗？我諗因為成日升少少就放 又反手再反手
一日轉唔知幾多次身 身手好過C朗掛

所以C朗Trade一般形容 好快Take Profit 好快再入返Trade...etc

你都覺得到左短期頂，再開Covered Call
呢個時候佢再升穿就真係認命，無可能每次都賺盡
當係同你自動止賺囉
如果真係唔想俾人Call貨 就唔好開Short Call
或者開Bear Call Spread
或者開極遠價Short Call (0.1 Delta 左右，應該無肉食）

IB

鹽兄有道理，試過呢幾次有驚無險既經驗後
我都明白左無謂同一個長牛既股市作對
宜家都唔會再執著咁估轉角位

重新檢討自己既思路
宜家就算開Bear Call都唔會揀強勢股黎開

有時SC打爆最好既既方法真係直接認輸Stop Loss左佢就算
無謂哂更多時間同心機再加上救倉所需要既額外機會成本
隨時拎返同一筆錢出黎做其他Trade 可以更快賺返黎

btw, 尼期QQQ 做左個頂，我自己落左d SC....即管睇下點XD.

sc穿左開debit spread唔太認同
好易左一把右一把
個人覺得早d認輸好過

ib成日都好亂個界面
都唔知點執到易用啲

每個人玩法唔同 最緊要係清楚自己玩法

+1 想聽

但係咁玩risk大左好多
如果寫埋救倉既max risk/reward會好d

Thanks OT巴
DL咗IB嚟睇（無用開）
相比之下支牛個IV圖太過簡陋
用緊FT買賣但又無IV圖
睇嚟要用IB睇了

OT巴，想請教roll up/roll out係咪將原來既option close position，然後再開新?tsla個例子就係close左O，然後之後開左6次R?

IB美股期權睇DELTA果d係咪要訂閱？

唔係好明
我上面應該無講過開Debit Spread救倉

Credit Spread穿左 我指既係開多另一面既Credit Spread

即係 Bull Put Spread穿左 就開 Bear Call Spread
兩對都係Credit Spread

Reversed Wheel指既就係SC穿左 開SP Keep住Roll Up形成Strangle
然後等股價回落，或者等結算Assignment再行Reversed Wheel
即係開下月ATM or ITM SP 接返貨黎平倉

巴打會唔會理解錯左？

呢樣要自己摸索下
我都係左砌右砌咁Trade住黎Modify
有用既Window就留
無用既就Delete

如果有睇我Trade Log就會計到每個Roll既Risk/Reward Ratio

棄支牛啦巴打
手續又貴 又唔識計Margin for Option Combo
又送錢俾支那
拎黎睇圖就算好喇

Tsla 我就係Close 左Bull Put果邊黎Roll
Bear Call 唔郁
IB可以係Iron condor入面揀Put Spread黎獨立Roll

唔洗
開條Option Chain就有
Option Price Stream Data就要訂

強帖劉明

已棄改用FT，免佣+走資（支）

OT巴妖妖地既股會掂嗎？
好似今晚盤後有TWLO,睇佢往績好似好刺激

但我美股option睇唔到Delta, 但港股就有, 心諗緊解咁怪

美股果d delta ,gamma全部都寫0 , 我已經揾隻spy既atm黎睇

你係咪開左末日Option Chain DTE=0?
或者要等佢開市有價報先計到Greek Value出黎

TSLA呢排IV縮得好勁
感覺無以前咁多人搶佢既Option
做Short的確可以密密食
不過小心佢咁樣行可能準備爆邊

眼殘睇錯左
咁你新開既credit spread價位咪同原本張credit spread好近
唔係仲難贏咩

可能要得開市啦，時間既我選左下年既睇

同意， 工具已經輸一截

如果好似fsly盤後30%個次 sp 係咪只可以硬食

真係要記住記住唔好short行先
OT巴既上一個post 我既comment有我既血的教訓
見range頂諗住做左SC先諗住落再開 點知一下向上突破20% 結果

偷雞唔成蝕渣米

如果有必勝既Strategy呢個世界邊會仲有窮人

穩陣既咪做大藍籌
唔會暴升暴跌 流通量夠高 出入都易啲
但通常會無咁高IV

進取既就搵高IV既股做下基本分析 睇下新閒
覺得承受到個風險先做

妖妖地既股最好唔掂啦
呢啲股係就係IV高
不過人地高得黎一定有原因
通常都係會借消息黎炒高炒低
做Short倉極容易爆廠

你睇下前幾日就算連廢老股INTC財報果支滅世棍都可以大到咁
你諗下果時以為實食無痴牙開左50SP就宜家就要洗定個欏柚等接貨 或者硬食大棍止蝕

OT巴唔熟半導體行情?

舉個例姐
利伸無貨
要買都N記A記

起身打睇睇阿妖變成魔定點，點知唔上唔落，果然夠妖
最近諗緊「服妖」大法，財報前一日Long Strangle， 發表後爆上爆落先執一野後再反手short可惜世事就係財報後水靜河飛，落注就含J.
都係OT巴啲策略（睇IV short 開飯）似乎穩陣，睇定定密密食

學到野, 多謝分享

ot巴, miss左分段入場方法

邊度有得睇返? thx

留名先

妖股就味鬼short. 講明妖就緊係顛顛地， 顛顛地既野short 盞輸身家。
做得short 既搵d 正常野做。

多謝塩兄指點
上面都係以學術形式諗住請教各位前輩，絕無叫大家賭大細
簡單嚟講啫係， 見妖調頭走， 見女就落手！

option的確可以淨係睇價位同時間，例如認為一個月 兩個月唔升穿幾多點。

有啲人覺得好易啫，唔明有乜複雜。

如果鍾意咁樣都冇問題，如果想搵更多機會，你一路發掘，會發現option嘅世界實在太大太精彩。

其實long張DITM既Call係咪真係可以代替咗正股， 同時做sc除左無貨交比人外，有無咩其他缺點呢？

做期權係玩緊概率既game, 你搵個有把握既玩，就用short。
我唔知你點定義妖股，我既定義係，你估佢唔到，一郁起上黎估你唔到。
尼類野唔係唔玩得，但一定限注碼，同埋唔好比自己輸身家。
你搵到尼d 妖股味放少少錢去玩long, 爆起上黎幾倍禁番黎絕對唔奇，
但你要有只係玩下既心態，要賺認真錢，都係搵d 大大隻，形態明顯到爆既野做勝算同注碼都可以放鬆d....

表面上睇無咩complex 野，但實際上原來好多野玩。
一個輸緊好多錢既trade 你可以用option 救(當然，你會輸好多時間), 但你somehow 可以慢慢救番舊錢出黎, 又可以倍數你既投資，又或者你只係等收錢又得，變化多之餘仲可以配合唔同style, 話易唔易，話難唔難。

同一個睇法，靜係搵咩價位，做ITM, ATM, OTM 已經可以有唔同效果。

塩兄明言！
細股又妖，如果係玩博機率既話，都係用LONG似乎合理啲

有個觀察，大家嘅愛股（愛討論嘅股），匯豐，呈現超買，11月ATM 嘅iv上到36至37，可以候機sc佢亞媽個仔

超買可以再超買。尼隻野雖然唔係強勢，但可能借機夾一浸上去。
等佢無力先搞。

留名
一陣追post

我見巴打TSLA到價都仲hold 住，呢個心理質素
如果當時TSLA只係升穿左個short call strike 少少咁就無得將個max loss降到咁低？所以都有機會要硬食個max loss

另外PINS，我可唔可以理解為用short put 個d期權金去補貼返short call 個d？順手roll up roll out埋佢？因為單獨睇short call 應該蝕

IB個個roll 制好難用，roll完set limited price 成日要念一餐

巴打全部profit target set 25%? 我見你profit target 係每個spread 單獨咁睇，呢個幾好。咁止蝕呢？set左止蝕又唔會hold住TSLA喎

補充多一樣野，巴打可唔可以講下自己個portfolio 既Calmar Ratio?

如果低IV係咪其實淨係開long最好
驚蝕時間值都唔升就開埋Short同方向？ 比如LC+SP

IV 低你都可以開Short, 唔好靜係睇IV. 要睇IV 既變化，如果係由大波IV 轉細波IV, 明顯市場cool down 左，可能需要橫行。 唔好靜係睇IV 高低做決定，睇曬成個picture 先。

唔識，留名學野。

多謝巴打分享實戰經驗及技巧!!!

候機嘅意思就係等到冇力

lc+sp係模仿正股，留意個delta。例如atm ,升跌就等如正股九成幾

又係要計delta,你問係唔係，就係睇佢delta 同埋如果大升，大跌會點呢？

sc冇貨交之前啲post講過了

原來你改左名

poor man covered call?

我諗緊呢招得唔得：
對於慢牛既股，輕微itm既sp，到期一係接貨，唔想接就roll out。

留名support OT巴

新po留名
幫OT巴撐場

係

留名

DITM Option
Bid Ask Spread大
如果愈遠期IV對佢影響愈大
eg. 你買果時如果係高IV
佢一縮IV會對張Option好傷

係喎
以為係新人

Ups 輸緊4%可以點救

上個禮拜開pins strangle諗住夠高iv
點知仲可以繼續扯
琴晚跌返入開倉價都仲係unrealized loss

無錯
低IV& 中長線睇好&又唔想買正股

仲唔係Poor Man Covered Call最佳人選？

客咩氣

略略睇過應該係計我portfolio 既Max drawdown 既Indicator?

因為我上個post提過今年2月先開始用IB 岩岩轉好正股個倉就食正三月果棍（主要係堆收息港股，長和系&太古&Reits ..etc , 一跌就跌左5成）
所以IB個TWR 係負數
同埋我個倉期權只係佔一部分
3成係香港正股拎黎收息3月之後蟹到宜家
4成係美債+其他Fixed Income產品
2成係美股

期權係based on上面既Portfolio Margin去做
加上我有做Wheel又會定期有正股交接
我唔知點樣可以Isolate 淨係期權果部份既Performance

所以我諗我個Calmar Ratio都會俾堆港股拖低

呢個教訓亦都提醒了我做Multi-leg Trade 最好用免佣既Broker

巴打而家用緊咩
我用IB玩OPTIONS開SPREAD多, 玩左半年
望一望D手賺費貴到賴晒屎

貴到奶屎等你唔使成日出手。
我唔相信尼個世界有免費午餐， 免得你手續費一定有d 野填番條數既。

輸4% 都要救

其他broker計margin/行權/問題玩死你
Ib既tailor-made combination係咁多間行最成熟，沒有之一

應該係我其中一個Post入面回答巴打問題時提過
無詳細打成篇文出來

主要都係講將你原本預黎做Trade既Margin分兩/三份
每次落1/2或者1/3
咁樣比較靈活應付到唔同情況
好似上面We巴提到既情況咁
落完Strangle 點知IV再扯高
呢個時候可以再落第二注
再扯高，落第三注
但唔好落Over左自己原本預留既Size
要守紀律

咁就會好過落完第一注已經唔夠Margin
要Q埋雙手睇完IV再扯高都無得郁既情況

3月無乜邊個唔中招，出面d人搞到跳樓都係3月買左垃圾債，我都中哂招
從此努力學習risk management

Off topic 但咁你主要賺錢都係靠股票？我反而覺得股票波幅太大，同埋一定要升先賺到錢，難玩過期權
美債我念緊買30年國債，息口相對高，同埋每逢有大獲野佢都升上去，當出面死人冧樓嗰陣，好似俾返d温暖你

我問calmar ratio 係因為想睇下其他人有冇辦法降低maximum drawdown(想訓得安心)，但同時唔影響return，我知無免費午餐但心存一絲僥倖

止蝕之後覺得唔好再做同一隻，咪唔roll囉，認為方向仍然啱，咪止蝕完roll囉。只係兩步過程入面，第二步點行啫。

每個人都有唔同諗法做法，邊樣岩你咪做邊樣囉

唔介意Share下個倉位
睇下呢度巴打幫唔幫到你?

師兄無錯
IB手續費我俾得心服
因為佢個Order Routing System,
成個Portfolio 拎黎做Margin,
Option Strategy Builder..etc
呢D都值得呢個價錢既

9月都俾左3K 佣

無Extra Margin 既, 無計
唯有坐, 檢查下自己Delta有無偏離
無就由佢過眼間, 佢最多捱到出ER就會縮
你唔開太近應該無乜問題

都諗住坐到出財報
不過原來諗住早幾日開食theta
但俾iv抵消晒，好似咁早開好無謂，浪費時間仲expose to unnecessary risk咁

開咗40/60

檢查delta有無偏離係指？

埋單豬左幾多呀？

ot巴，睇你第1頁個d case最後都救到倉，咁其實係識救就次次都救到？有冇一d點都救唔到既經歷？

Bookmark再睇

呢種救倉方法好睇時機同埋技術
上面兩個例子算係比較幸運既救倉
因為真係行出一條持續Trend俾你去不斷開倉平倉獲利Offset Max Loss

但有時想救倉開左對立Credit Spread無耐
股價就開始掉頭走
好易會變左一巴右一巴
所以先會講有時No Management 就係Best Management

去到最高層次，一定係面對上落市都搞得掂，先至係大師傅。

師兄， 再問一下， leap call + covered call e套組合做係d 5/6% 息既收息股上係唔係唔太合適？

ot爸 多謝無私分享

我睇左你大部份文
見你開倉時主要睇delta, risk reward ratio, margin
除左呢幾樣, 開倉時仲會睇咩多? thx

升返曬，冇事啦

唔行使有得收股息？

就係無股息， 所以相對下係唔係唔應該做高息股

似乎同高息冇關。係睇一兩年內會唔會大升，先做leap call

你係話好容易就做到30歲退休？

backtest係一部分啫，backtest之後搵到一條規律就掂晒，好老實講應該十幾廿年前就已經被電腦取代晒，仲點有機會被個人投資者？

好似用excel表，好明顯唔會再有人篤幾千次計數機，excel取代咗人手。

但投資投機唔同，電腦咁先進，但投行仲係人腦trade緊。

唔係丫，其實你個portfolio 夠養起你，之後仲有錢再投資賺更多就可以退休啦

話者用safety withdrawal rate 黎計

各有各好啦 我念
宜家好多機構都係用電腦trade，我都想去學下 但要再惡補statistic 同 python

sorry
但你竟然反推到啲legs出黎

我未試過做咁，所以都係1張試試，感謝OT巴

小心leverage
特別用IB

加下減下就計到, 可能工多藝熟
做得多Combo Strategy 心算數口都會精D

由小做起, 慢慢將佢養成一個習慣
做到你瞇埋眼都識計大約勝率/RR Ratio/Payoff Graph..etc

Expected move 9 蚊係可以喺個performance profile到睇到出嚟？

"凖"D可以用method 3 再derive再加減乘除下

我通常都係睇ATM Straddle Price
再計一計Option Chain IV 比較下
無咩大出入就OK

Thinkorswim呢度做得唔錯
佢內置幫你計好左每條Option Chain 既Expected Move

Kirk哥開班了, 教Option Autotrading

OT巴 想問下你會唔會做short straddle同咩情況下先會做？

出事了
爆咗上去

唔驚喎，等開市睇定啲先做野，大市差隨時縮返落去
就算再上，咪roll up咯
p.s. roll真係好屈機

btw，隔離sumsung個post好似死傷慘重
大家都係同一個池裡面既金魚，見到佢地咁，都唔會開心
亦慶幸自己入左金魚缸十年，知道呢啲錢我賺唔到，無去搞正負1000%既操作

祝大家日日開心賺錢，每晚訓得安樂

Roll up應該搞唔掂
唉oversized bet今晚再睇下點搞

入晒價roll都未必好得
最怕roll out 完佢繼續上
時間越長越傷

OT巴教落有時no manage is best management
好似係

巴打你上次個sc最後點救？

認輸止蝕大法
但如果用琴日收市價講番成件事就真係no manage = best manage

但pins好癲
係咁升

個陣我係naked short call 無野cover又無哂margin又一直升先止蝕

你做Short Strangle另一隻腳應該有利潤可以take左去再roll up再好似OT巴篇野咁一隻腳roll完另一隻再roll out無限復活然後又有利潤take到

而家睇緊一本書，講到有trader認為即使random擇時進場，長線都可以賺。假設每日出一次貼士，一半中一半錯，識嘢嘅人係可以賺錢。
大家都係缸中魚仔，事實就係有啲魚要被其他魚食。

未入價要roll,入咗輸緊幾倍。冇信心就離場觀望先，唔使逼自己做嘢

盤後爆入咗
睇嚟都係要認輸觀望

輸緊我做咩操作都錯

開市觀望先
我估佢爆都係上60左右 估唔到咁勁
本身都有幾張ATM SP又接唔到貨

等散戶要Take Profit既Take哂走哂先
加上今晚有Big Tech ER, 可能都會影響大環境
Margin Buffer足夠可以睇埋今晚點先

今晚可以做既應該係繼續Roll Up SP鎖定利潤先
睇圖應該Roll 上50都無乜問題

唔夠margin
太貪心oversized
同之前巴打一樣做得太盡

同埋做得太短期
係咪應該roll up and roll out呢

好似以前聽過一個YouTuber講八二法則。
即係就算世界大洗牌 財富重新分配俾每個人
每個人既起跑線係相同
過多十年八年都係果兩成人賺返哂其餘八成人既錢

roll up sp可以鎖定利潤，如果roll up哂call/shor put呢?
但咁roll up，iron condor就唔係iron condor，咁係咪全套野roll?
如果要維持隊型，淨係roll up put side，但sc好易穿(strike price = $65)
媽呀，好複雜

我唔會救
直接平倉認輸
攞返啲按金再部署

我有join 隔黎samsung gp, 基本上囉下方向開sp
gs pins pypl sp 都賺到笑，班友long call, 跟慢d 就蝕

其實又唔係samsung錯，講真
有啲係連登仔自己跟唔足，有啲係佢地完全唔識咩叫期權，唔識操作，咁肯定死得人。呢啲學費交得唔值

係 好多連縮iv 時間值都冇概念，成日問點解正股升 隻call 都冇反應。。。

爆咗倉了
俾ib強制平倉
玩完了

一開市無即刻平係我on9
輸咗一半錢

巴打抖抖先，平伏左心情再黎過

唔抖都唔得了
無錢了

要好好記住今次既經驗, 就好似我記住7月時既TSLA咁
提醒自己永遠要注意風險管理

小注密密做Trade先係Short Side既生存之道

Sp了Nvda Amd Fb

可惜接唔到貨

Iron Condor 通常唔會成套Roll, 手績費不划算
Bid ask Spread可以擘到好大, 令你根本Roll唔到, 除非你肯食勁差的Fill
你可以睇返我上面既例子, 我係會Roll Untested Side
收盡量多Extra Credit 去Cover 你既Max Loss

我記得你好似係開PINS Iron Condor?
你可以試下慢慢Roll Up Bull Put果邊
必要時Roll 成Inverted (如果PINS睇圖個勢行得夠凌厲的話)

我套Strangle再下一步就係會Roll 成Straddle 60/60
佢再上, 就Invert佢, 跟足計劃行事

最直接方法

叻仔

可能D貼士真係Work, 但大部份散戶可能技術未到位
賺唔到應有既Profit
有D捉到鹿都唔識脫角既感覺

琴晚開?

前晚 琴晚都有開

本大 接廿日飛刀都得

風雨欲來feel

走左short side

GG了, 祝你好運

屌巴有咩睇法
清Short 倉避大選?

止賺 cut positions姐

主要避等陣f a a ER

佢地柒就全世界陪葬

all in TSLA

gg

Risk Free Butterfly?
用黎做指數期權可能比較好
始終股票期權會涉及接貨風險
你無預足夠金錢既話隨時爆倉

IB抵俾佣, 起碼佢唔會Sell 我地Order Flow俾人
下次學精咪可以忍住唔俾自己過度操作

空殼電車即係TSLA?

all in tsla✓

同時挑戰uber+tsla既夢

最緊要唔好大注

大大注 我要發達了

我都衰左，衰心急，一開市見穿左SC個strike price就淆底，等唔到IV縮就close position，埋單蝕$1XX
如果等到收市應該打和
如果識得開市平LC，收市平SC，會賺200不過咁操作，如果隻股繼續爆上去就GG了

交左學費，學到野

每個人有佢自己嘅專業，同一樣嘢人人可以做但只有少數人受重視，煮餸煮到熟係人都得，但要人俾錢食只有少數人做到。
呢個係比較問題，心態好知識高，就贏稍為差嘅人

新手一問
其實我星期四入d聽日完約既 short put係咪叫簡單既賺錢方法？

當然係做d遠少少既sp，一百幾十美金叫唔叫肉碎？

0.3係好危，我想做d 0.2既，安全地等過期

唔好
末日其實賭delta唔入價/行另一邊多過食時間值

可能我真係唔理解，可唔可以有d實際例子？
例如我星期三sp兩張stne 49.5到價30號到期，每張期權金0.45，咁星期四收巿價55.52
會有咩潛在問題？

覺得簡單賺錢方法通常都係伏。

快要到期看似兩日就收錢，不過兩日內大幅波動亦無得轉彎。

食時間值好多人做30至60日，時間過咗一半，股價冇變都食幾成。就算方向錯，有啲人做咗保護唔會輸爆就會等，等等下可能變返有賺。

你睇玩開嘅通常食幾成max profit又開第隻，好少專門最尾兩日至做。

巴打用邊間 trade option?
而家用緊 td, 覺得個介面好難用同睇

明言至理

我試過做WEEKLY TRADE,發覺星期三至五已經開始緊張,成日睇住
星期五又攞攞攣,唔知平唔平倉好,因為現價同買入價差唔多,隨時蝕手續費

但當我做MONTHLY TRADE時候,至少頭三個星期我都望下就算,唔多理,到第四星期,可能貼近左strike price,但個價已經跌哂,即時平倉無煩惱

好在清左大部分short put

唔係含撚都唔掂

點解？因為到價？

係咪用delta -0.3做標準係簡單d？

823 short put入左價，而家roll 住去其他月份先

823九月份有回購托住，股價先咁硬淨

唔可以咁死嘅，試下睇位，係咪高位落緊，就sc,之類，冇一條死公式。就算真係專做short otm 0.3 delta, 都一定靠其他技術例如一錯止蝕，做其他對沖，否則應付唔到。你講到好簡單就賺錢，實在太理想

我都平哂倉，我係搵錢，唔係尋刺激

我用保力加通道，同埋linear regression估strike price,但我唔係好識，究竟我要睇weekly定daily，啲parameter要set幾多

猜測方向係第一步而已，只係大概率，最緊要如果錯方向要點做，要未開倉先諗定。

你留意下如果一味short末日otm，貪佢時間燒得快，多數佢地唔係好識先有呢個錯覺。
末日期權金少，已經冇得保護，一爆邊止又止蝕唔切，其實唔係著數。

但唔係只要唔跌過strike price 就可以收期權金？
定係我理解錯左SP?

問題係末日期權金少，只要一次入價，虧損係好多次盈利。有啲人話接貨唔驚，係可以嘅，不過好多人唔知自己根本唔想接完坐，越坐越揼心。

接貨只係麻醉自己損失

SP 陷阱：

接貨

唔好以為自己接貨唔驚， 多數人衰咩？ SP 強股（但其實已強弩之末）， 之後深入價內。

輸左， 打貨啦！

反高潮

新手點上手好

一個Strangle 隨時間過去既浮動盈虧大約係咁
所以浮虧係好平常既事
最緊要做好風險管理, 浮盈浮虧都平常心看待

點解Strangle 要做 0.15-0.3 Delta Short Side

留意
1. 50% Profit平倉既機率
2. 浮虧超過1倍 * Credit 既機率
3. 出現浮虧超過1倍Credit 之後唔做Management,
結算日前出現至少打成平手($0.01 Profit) 離場既機率

Trade small & Trade Often

除非真係決心要接貨, 如果係咁就會直接開ATM 或ITM Put去接而唔係OTM
做OTM既其實應該都係想收Premium 多過真係接貨
鹽兄講得岩
SP通病係去Short一D 已經升左五倍十倍既強勢股以為會一直升上去
好大機會一Short 就調頭,OTM 瞬間變ITM

唔好意思宜家先睇到你條問題
會睇IV (呢個理所當然)
股價Price Action, 搵下Support/ Resistance
睇黎緊有無Corporate Action/ Earning
睇Option Chain Liquidity 充唔充足
睇下Option Open Interest既分佈..etc

張圖係tasty trade? 係邊度揾？可唔可以share下？我想睇下其他strategy
宜家隻隻都浮虧緊，但未到價，念緊斬唔斬好

75% Profit taking 我諗要個市好牛先易做到

4% Rule
不過有Study 話最近幾年其實要預2.5% Safely Withdrawal Rate
大市回報先足夠應付通漲

Straddle 比較難Manage
Win Rate都比較低
比較考你身手夠唔夠快
如果想追求高%Profit
好多時需要拆開黎開倉/平倉

Roll 邊一面先最好?

no management 最好？
以不變應萬變

好多情況都係
注意既係佢Backtest 既Underlying 係SPY
大盤ETF既Fluctuation 比個股較少,
所以No Mgmt. 既Result先可以咁靚
如果TSLA 可能就係另一個Result

咁其實係咪大盤ETF先最適合做SP/wheel
大盤長期都慢慢向上,唔怕坐貨
波幅又無個股咁大
慢慢磨時間值

期權係多步操作，希望多啲人知道，sp入價接貨只係其中一步，接完，啲人就會話「驚閪？」
咁好可能個遊戲已經玩完了。

明白 仲要成日mon住

即是密密食，但係TastyTrade本身係broker，有利益衝突

係, 不過佢都無迫你用佢個Tastywork (其實我幾鐘意, 不過香港無得註冊)
你開慳佣可以用Firstrade 之類既免佣Broker
不過密密Trade 呢樣就真既, 特別係做Short Side黎講

唔使好熟啦，總之有啲金，有股(進取加保守），有cash, 普通人都算分散喇。

hedge fund先會玩到咁diversified，散戶係咪有必要為左diversify而將自己個alpha大大減低？
有啲玩法例如beta hedge真係會玩死自己

睇backtest要明白長線大量咁做，係出到backtest嘅結果，不過每次操作都係一場小戰役，如果唔小心控制，就只打到三幾場，絕對見唔到backtest嘅結論

無錯, 我一直都提倡用安全既Underlying黎做Wheel
大盤ETF 如SPY 呢D就比較適合, 因為長期係向上既慢牛Trend
缺點就係IV會無個股咁高
不過遇到3月呢D急插, 基本上乜股都同你一齊跌, 你做邊隻SP都會死
你做SPY起碼你唔洗驚會有公司破產變0既機會
同埋可以省卻返財報季既大波動

TQQQ

巴打有無試過負佣金

宜家Ray 哥好似有D明示暗示用BTC黎代替金果部份

TQQQ 上落市會磨死
唔係上落市就即係爆邊, 爆邊你做Wheel又好似食唔盡個浪
SP食唔盡升浪, 跌浪就食到應一應
SC反之亦然
平平凡凡做返QQQ咪好 (個人覺得無槓桿既QQQ已經夠大波動)

其實係, 投資既野愈簡單愈好

呢個係今年簡簡單單只做SPY Wheel Strategy既Return (綠色線)
0.3 Delta Short Put
0.15 Delta Short Call
主要做Weeklies

如果本身渣200股 Short call回血點揀好？

多謝ot巴

績前開左twtr short straddle 同sp
straddle 隻sp腳一張 46.5, 今日到期
另外兩張sp 45下星期五到期
夠錢接哂貨
暫時會先於46.5接貨
下星期到期的就唔理住
想睇埋下星期守唔守到40

ot巴可唔可以俾d意見點救

打錯 應該係short strangle

等反彈先開Short Call最好
宜家咁樣大跌黎開Short Call好易一反彈就左一巴右一巴
始終Short Call 回血係比較被動既方式
如果真係蝕好多, Short Call其實都回唔到幾多血

要開Short Call 要計好你持股成本價
盡量唔好開低於成本價既Strike
如果唔係升穿左被人Call走股票你反而蝕更多錢

巴打開到咁近既張Short Put
下星期果兩張Straddle SC Roll Down 睇下收到幾多Credit

如無意外都可能要接埋$45貨
開Strangle 呢啲Undefined Risk Strategy最好Set Stop Loss
通常Set 兩倍Credit

同埋巴打其實做Weeklies 感覺好似可以好做賺到時間值咁
但係因為期權金少 好多時要開到好近價先夠食
所以就好易出現呢啲情況跌入價內
加上Weeklies本身外向價值好少
一出事上黎係好難救倉

你見我#1 Pins既例子我都係開Monthly Expiration Option
Nov Strangle 我襯佢未入價前已經要Roll定走去Dec Exipration
就係因為要襯佢仲有外在價值時Roll走
一入價就好難Roll for extra credit
反而係要俾Debit

想問下點解做weekly? 唔驚gamma?

個人喜好
呢張圖係我Forward過黎的，唔係我本人
我都係比較Prefer Monthly 30-60DTE 既Range

我想講你Tesla個trade最後個max loss係$4000 - premium = ~2000
如果Tesla跌返去1220同1430之間
你會輸2000幾蚊
30蚊max loss係幻想出黎

唔係呀, 佢績前53,
我當時開46.5同45
當時delta應該係0.1x, iv過百
我自己做左統計
次日要跌到46.5已經係近5年次日下跌情況的95%percentile以外
我星期四開, 收市公佈業績
星期五gap down 已經入左價
根本咩都做唔到

唔係話weeklies無論risk management同profit都無咁好咩?我經驗都係咁喎

每roll 一次一套約8蚊usd

多謝師兄提醒
我將Put Spread Roll 超過Call Spread 價果時都有講過Max Loss 會增大至原先Spread Width 2倍
Excel 顯示果個Max Loss係假設左Tsla結算日前無回落至Put Spread價以下既前提方便計算既顯示方法
所以我亦都事先提左一旦形成Inverted Iron Condor
風險會增大，所以各位需慎用

I see
怪錯左你
可能太夜係床上面睇得無咁清楚
不過巴打都算唔好彩 食左個小型黑天鵝
我諗平價Roll Out都係一個無選擇之下既選擇
純粹Aim for more time To be Right （如果你仍覺得佢會反彈返上45的話）

否則，一係止蝕
一係接貨 逢高開Short Call
如果接貨對你做成較大Margin壓力的話
或者你覺得可能有其他地方更值得去用呢個Margin
建議直接止蝕

可能你用Monthly Option跑會更靚Return呢

下面想請求下OT巴有無咩策略救救。。。

ETSY SP@141 NOV6
當日收咗Premium $10
但現家被篤穿幾條街，
除咗ROLL去後啲日子， 仲有無咩可以做？

想問問開新倉時個 put delta 同 call delta 係咪 keep 住開 0.3 同 0.15? 還是如果個 option delta 唔同左，roll 新倉時會跟返舊倉個 option delta? i.e. 如果舊倉個 put delta 已經變左 0.6, 新倉仍然開 0.3, 還是開 0.6?

你開倉嘅時候本身諗住點？有冇唔同情況嘅應對方法？

我覺得唔同嘢嚟，一陣開始有政府出官方數碼幣，bitcoin就作用不大啦，除咗做黑市買賣

藍色個條呢？
Ib有得做back test?
點樣㩒呢個page出嚟？

之前FSLY升到癲嗰排試過一開完張OTM SP即刻升6-7%，拿拿臨平坐佢再開多張博佢繼續升
做左一次見佢好似唔識停咁就唔敢玩落去，好彩收手收得快唔係而家已經一手蟹貨

無貨唔敢naked sc

巴打，咁長遠唔掂，三四十歲就捱唔住

無錯 抵你賺 又Mon實又夠快手
我最後都無成交到 手腳慢左

藍色果條係S&P Performance
呢個唔係Backtest
係網上其他師兄Share出黎既Yearly Return
IB手機版好似按Portfolio Analyst 就見到

係咪好似接火棒遊戲

成日夜訓真係無咁好
我都要介左呢個習慣
始終Short Option唔洗即日出出入入
真係無必要成日Mon住

一步步黎

開得2張賺100%都只係200鎂

係一排啫，咁唔會好耐，你就投降

都唔知你up mu 鳩， 贏錢邊有咁複雜牙， 傻撚左

你要睇Return on Capital

李Arm

有啲人係廿幾歲開始甩，關頭髲事，唔關其他事

我初初玩都好緊張，成日都想睇住個市，又夜瞓又瞓唔好
但慢慢發覺咁樣唔掂，唔可以畀trade影響生活，所以而家玩3-4個鐘就瞓
其實SP基本上落完盤都冇嘢做，唔使成日mon住

日日勞動

師兄 係你上個post 見你跟機做左張 7蚊 中海油 leap call , 想問下，做哩d高息股既leap call唔會因為佢派息令到贏面低左好多咩？ 1年黎佢都派左差唔多0.8 元出去。

眼大睇過龍， 原來你跟左做8蚊SP , 但都可唔可以問下以上情況係唔係唔低做？

巴打下次唔好咁大意跟人喇
我都係小注SP試下水溫
同埋呢隻派息股接貨好過渣Leap Call
（如果你Aim for收息）
因為到時開SC有機會因為派息會俾人 提前Call貨走
但張Leap Call又唔會提早行權咁傻
變左你要借貨沽俾人

態度正確
唔係炒即日真無需要坐足成晚
好傷神
日頭果陣個人會無咁醒目

先天性雄禿？

我睇返你舊貼所以想問下，無跟到，因為我一直都對高息股做leap call有d疑惑，因為好似相對低/無息股會蝕左咁。
另外我之前都aim 883 7$ 依家好想做即月SP 7$

逆轉思維

依家 AAPL 係 108.86, 個 option 仲係 OTM 喎

Using the Nasdaq-100 Volatility Index (VOLQ) in Covered Call Writing Decisions

大家可以參考下

大吉大利，身體健康

港股想轉玩美股options

想請問美式short side 係咪入價隨時可以比人行使？
咁到期日仲有咩意思？

例如我想開張 12月 aapl $100 short put

如果11月 就跌到$90 要即刻接貨？

星期一晚可能立即唔係

支持OT巴打
利申睇唔明

港股options 咪同美股一樣 隨時行使
無分別

2.5%呢世都唔洗退休啦
起碼要有幾千萬先夠洗
買bond 可以用4% 2.5%做reference
買option 就肯肯定唔止咁低

今個月唔玩long option 應該賺到10幾%

點知得返4%

決定200%return之前只做short side 同正股

悶悶地贏好過大大棍輸

正路SP 到左20DTE左右我會Roll或者平倉
都係果句 因為愈近到期Margin會愈高
你夠唔夠Margin去坐先
同埋你覺得AAPL 黎緊月結前會唔會守到100

如果兩樣都係既話 你可以試下守
如果唔係建議平倉Or Roll落下月
Roll唔Roll Down睇你

最緊要有哂Worst Case Scenario Planning

原來有新Index
佢教果招Sell ITM Covered Call思路幾特別
用少啲/無 Upside Potential去換多啲Downside Protection
如果想懶人玩法開完SC就坐定定
可能咁樣已經好靚回報

巴打都有睇OPTIONS ALPHA

到期日前Option持有者自行決定行權
到期日中央結算系統自動行權（入價$0.01就會行權）
你試下代入自己係買你張Long Put既人
11月跌到$90你會唔會行權
原因係咩

再話返俾我地知

支巴
多謝Gchi
你唔明邊度？
睇下幫唔幫到你

我諗起

係啵 唔會行使
因為未到期 平倉賺仲多

option 未到 expiry 前都會有 time value, 除非係 deep itm 或者 deep otm, 如果你 exercise， 個 time value 就會即時變成零

我諗2.5%係Bear Case 既Scenario
參考下無妨
同埋其實有心做加有守紀律咁做Short Option
Portfolio Return已經好夠洗

最終目標係唔洗做Frequent Trade
Portfolio Return都Meet到4% Rule

呢兩個月算難玩
大市無方向+消息主導
Long Short都易出事
忍下等過左大選塵埃落定先再出手啦

佢既Option Tutorial Series 係新手入門必備既教材
基本上睇Kirk同Tom Sosnoff兩個已經學到大部份基礎

我發覺穩定贏先難，個個月d利潤出入都好大

我都有上佢個網睇晒佢d tutorial片
真係學到好多野, 都嘗試緊跟佢idea試下玩
你覺得autotrading呢個有無用

正確

正股？

屌你又叫支巴叫金流巴得唔得

我唔知係咪出發點不同
平時諗用option係圍估值用
你知價投唔主張估巿
所以平時都係睇目標 低估就SP 高估SC咁
所以喝啲太技術向嘅我就唔太清楚以咩角度去理解
係我嘅世界入面 option係配正股用
但係睇你幾篇文 我理解係直頭option本位
呢個角度未係好fit到我套思考

夠唔夠開一張SC?

近排先開左個IB ac
入左10K 玩住先
遲下先慢慢轉返啲錢落IB
IB個界面都有啲難用下
有冇巴打Share下有咩setting /function係重要嘅？

金流巴
(鬼叫你呢個名又有隻支字)

我諗我地出發點有少少唔同
因為唔係價投派出身, 未做期權之前我都係純粹TA睇圖炒短線
係最近經歷左3月之後先發覺以前做短線買賣太費神
開始逐漸由炒即日變做買正股坐長線做價投派
咁因為唔再炒即日, 我無左平時既收入 (我全職做Trade)
所以就慢慢開始用Short Option 黎代替炒賣收入
用收返黎既期權金買正股

Option還是正股本位我覺得無乜所謂
我反而覺得兩者可以互補不足
你有睇我其中一個Post 講窮人Covered Call
其實就係一個用Option 去複製正股既波動
好處係For 一D 倉位不大既投資者可以用更小既本金
去獲得接近一手正股既效果
再配合定期Short一張Call 黎收取期權金減低持貨成本
變相睇其實你都可以當我走精面用左第2種方法去「揸正股」

錢點賺都無所謂, 最緊要賺到錢

恭喜你先巴打
終於可以改名啦 - 剛開了IBAcc

改下名都幾好

option嘅奧妙就係可以單純用option，又可以配正股。
配合正股會簡單啲，例如covered short call唔使額外margin 否則margin變化都好煩惱。
但如果用option配option,花款就更多，可以捕捉嘅機會無限咁多

我呢排傾向唔買正股，淨係用leap,計好如果iv不變，一個月時間損耗幾多，淨係sc食呢少少時間值當補血。
一年期delta近0.8嘅價內call只係正股20％價錢（depends iv），升幅就等如七八成，幾抵做。
對自己有信心嘅，佢跌，就平倉roll低，打和點降低，低位抽升賺更多，當然有冒險成份，要搵股票低位

原來係咁感謝ot巴打

想問問你以前做 day trade 可以穩定地 profitable 嗎?? 如果有兩三日輸左錢, 會開始懷疑人生, 定還是係覺輸錢只係一時嘅事, 最終會賺返錢??

OT巴未答我講兩句先。
如果DAY TRADE輸幾日就懷疑人生，咁你距離賺錢仲有好遠好遠。
你去搵吓最近開嘅幾個期貨，期權討論POST,細心閱讀，就會明。唔係賭財報POST,係討論POST呀

[/member]

Iron condor 未爆穿一邊你地會唔會操作？

自己用excel砌啦

都係牛牛最好

宜家個市咁Chok開兩邊short其實都幾好? IV好高

以前做Daytrade 比較大上大落
運氣好可以晚晚執一千幾百USD, 運氣差可以一鋪輸返哂
計返條數係有賺既, 但係中間連輸果幾日/禮拜真係會好影響心理質素
有時一開市就連輸2,3次就會迫自己關機唔再做Trade
自從賭財報輸左獲金既, 加上今年3月咁樣插法做即日真係好難繼續生存 (對我黎講)
所以先的起心肝鑽研其他出路

Iron Condor 呢類Defined Risk Strategy 風險有限
盡量少操作, 你睇我例子都係當佢升穿哂我Short Strike
先會進行救倉操作

因為佣金問題+ 愈多隻腳愈難Roll

用支牛囉

我未玩option前睇啲教學又係話要射去option個a/c，又話咩提早行權又要打去券商搞，心諗唔係呀嘛而家咩年代呀，仲廿年前咩......

香港某d證券行好似都仲係咁喎

應該唔少添.....

唔撚係掛

係, 跟本好似潛規則Discourage 散戶做期權咁
又不斷宣傳牛熊窩輪, 宜家仲出埋乜乜界內證
(咪即係自己開Iron Condor)
就算做港股感覺好似都係用外國Broker App黎做仲方便過用本地Broker

ot巴, 想問下你跌市時你會做咩多?

sc? lp?

好似大陸台灣日本
以至全世界
都少人玩stock option

liquidity 問題
美股都有西隧問題
何況其他market

好小人玩架咩？ 我覺得係d人覺得期權唔夠直接同埋唔夠快，唔似買賣正股咁，唔係升就跌又唔洗明白strike price premium long short 既theory.

慳咗嗰啲方面
咪就係個牛熊窩輪莊家嘅edge

有正股+期權夠流通性既
做Collar = SC+LP

有大量唔同分散或者不足一手正股但又想Hedge既
做大盤Debit Put Spread (最好計住成個Portfolio既SPX Delta黎做)

收市時段出壞消息驚急跌/Gap Down既
沽期指 (ES/NQ/HSI)

個人經驗呢3種方法最直接

樓主做short 會傾向揀咩類型既股?
爆升緊既股 睇好佢會升既股 定 跌定左既股
有無一兩個sample 參考 有時見到D股/個市好chok
好似tsla aapl 前幾日咁升一日跌一日 既時候可以點救
short 佔自己倉位幾多%好

師兄好pro 喎

即係跌市主要都係做hedge為主?
唔建議玩naked sc?

我自從止左蝕twtr後現在倉9成cash
現在iv低, 個市又冇咩方向
所以都未入市

其實有d股都想入返, 不過怕未跌完

邊有咩心得，都係邊試邊做
我只做wheel，好簡單
都只係入交易資料，然後接貨就自然係另一張sheet計返平均入貨價，sc時就參考返個計咁

離開銀行係第一步

我砌Google Sheet, 而家開始發現唔夠用

Naked SC 你有幾多條命顛🤭
你想入既股你味分幾注入。

好股不回頭，
一回眼淚流。

退場就係最好既防守

鹽巴會唔會入埋買入時既greeks?

望下， 唔會執著。 我睇價多過睇Greek, 甚至唔睇。

鹽巴呢排咁禪既

咁如果個view 係股災大跌， 對沖唔到架Wo, 最好緊係離場

想問有冇人用FT 的?
SP到期會唔會自己平倉

做爆升股小心一回就坐大艇 (親身經歷)
鹽兄都一向不建議做呢類股, 因為強弩之末

TSLA 呢D 做SP其實唔易做, 大上大落
尤其宜家似行緊收縮三角/橫行, IV又縮緊
我唔會開SP住

建議你重新睇期權基本入門
睇完就會解答到呢個問題

又係既
自己個倉其實又唔係孫正義閒閒地幾百億咁出入
其實真係清倉最簡單
落Hedge時機唔岩有時可能衰過唔做Hedge
eg. 大跌左一段先黎落Hedge, IV 扯高哂, Hedge成本更高, 保護程度有限
一落左Hedge倉點知個大市即刻反彈, 變左兩頭都蝕錢

好

GOOG

小注做起
小到就算Max Loss你都唔心痛既注
Keep住呢個心理質素咁慢慢逐D逐D加大注
上限係每注係Portfolio (1-3% 視乎你風險胃納)
愈做得多Trade,
慢慢你個Portfolio Performance就愈接近Expected Value 既數值

有勞GOOG巴親自解答...

我未有時間睇住
Bookmark左得閒先睇
無估錯應該佢好似係想Sell 佢平台果個 Autotrading?

Option 做Auto Trading 我諗難D實行
除非你本身有Program底
諗住今年Black Friday MC有Sales就買套返黎練下寫野

不過其實做Short Option
本身已經無乜即市技術既要求
無話一定要睇位勁準次次都要捉即日最低位先開倉
可能搞咁多野就算俾你捉到最低位開SP
其實可能都係差果幾十蚊USD
除非你做好頻密既Weeklies,
或者有人鐘意做0DTE既末日Short Option要成日出入轉身

如果唔係其實好可能手動做更加輕鬆
因為開倉時機都要判斷大市環境, 公司有無特別新聞, 有無Corporate Events/Earnings...etc

好多Macro, Micro野都要兼顧,
除非你可以寫到條同時Analyze 哂以上所有Criteria 既Program, 咁樣到時你要話聲我知
我想Join

做leap call個心態要唔同，唔可以執著小小premium嘅上落，要睇長線，以股票升幅計，做得leap,睇佢長達一兩年可能嘅大升，個期權金會倍升，因為股票已經升咗幾成。

如果跌，要用股票嘅思維，加上控制虧損，例如每個trade虧損不容許超過總本金2％。同時股票跌係咩原因？一時大市走低？經濟開始差？再判斷是否持有leap call

小注真係Key....
自己exp 以言，每次大注都好易影響情緒，係次次都奶野！
小注仲有個好處，就係可以蒲貨，其實除左斬，有時我會溝貨，如果大注，你跟本唔夠資金溝。

講開溝貨，我既心得係，我只會溝d 好關鍵位，例如十年大bottom，或者係上市價，尼d 價錢係有象徵意義，其他一律係斬。

從初學到而家開始識小小，我個excel越嚟越多嘢，最初只計出打和點，後來加埋delta,再後來有埋其他Greek,每日入一次，寫埋點解開倉平倉，每筆累積賺蝕。

之後睇返會學到iv，otm itm 時間，各種因素對倉位嘅影響。仲有自己嘅強弱點

講開auto trading 又搭下咀先，
其實我唔知auto trading 係咩，automated trading 同 algo trading 我都知。
不過我先define 一下我估計既auto trading , 應該係無人駕駛下做option trading.

如果以以上定義，我個人都唔會做auto trading 係option 上面，我係有用algo 做FX, 但絕對唔會apply 係option 上面，點解:

1. Option 變化好大，我指既變化，係價格既變化，但係價格既變化唔係咁數字化，唔係計下Greek 搵個model 就搵到個「市場價」。
「市場」個價，係「市場」比你，而唔係你計完就得。咁講好似好廢，你睇d 人做基本分析股票，個「合理價」你就明，計完唔等於一定到，只係比個參考你。

2. 其次係Option 做數據收集成本都幾貴，你要買data 砌model, analysis, 錢就一筆，時間都好煩，日內Option 個價可以差好遠，你要買data 最好買tick 做單位咁買，個成本好__ 高。

3. Option 操作好多變靈活，未必可以用一條通則做到，或者你要用好多時間砌。好簡單講，你睇好一隻股，唔係靜係SP / LC，而係咩價錢，咩時間，做咩價，所有都係變化緊，當然你可以收集所有數據做一次分析，但問題係，你會發現你永遠收唔曬，有時係要一d 交易員直覺，我具體講，你睇下某一隻野，你知佢黎緊會升，但爆上定慢慢上，尼個係好睇當時氣氛，當然，你可以將尼d 所有野都量化，但。。。花時間lo, 無話唔得既。

總合而言，option 有好多時係觀察，動識，而唔單只係計算，所以你花好多effort 去做，而番黎既回報亦未必好高。

我反而愈來愈少理Greek ~

多口講多句細注，細細注其實好好，將個倉分一舊錢出黎，你唔好搞咁多野，試下一個月推佢增長1%，如果好成功好穩定，就將佢推一個月2%...你慢慢就發現，原來要推佢stable 增長都幾需要功夫。

見大家講開記數我又講下

我用 Google Sheet
一個 sheet 記 options
一個記 long 正股
一個記 short 正股
然後開果個 sheet pull 曬3張 sheet 既 data
就可以知道每個月真正realized P/L係幾多
（我係記平倉果日，邊日開倉唔重要）
慣左每次做完 trade 都人手入
因為之後先搵返 IB 個 report 再 export 好似仲煩

我係跟哩個 tutorial 整左個 payoff diagram先

然後再 modify
加 commission、covered call 正股 P/L、每隻腳響幾個 scenario 之下既 P/L（行權、接貨、buy/sell to close、expiry）
最後錦上添花
加埋 Greeks

我都想整舊禁既野，你搞左幾耐丫？

主要因為複雜所以一定少人玩，相信過一百年都一樣，一係當買大細就容易。
股票都咁難，何況期權

冇期權嘅港股咪擺銀行囉，我覺得分散啲好。

學下先

新手一問

你個Service 有冇搵到客？

玩Wheel 都係搵低殘野玩好，下跌空間有限，如果強股，直接拎 / PMCC，搵強股做Wheel 一陣轉角SP深入價內真係玩死自己。。。
好似昨日BABA 都強架，佢一野Drop 10%，唔知死幾多人.

補充。做得leap就係睇長線，否則無需俾多好多錢買時間值，做三四個月，delta更高，賺得更快。

auto trade呃人既 呃兒登仔唔識野？

做熟咗個greek變化都差唔多。有啲short倉都係等時間過，就一星期記一次。有啲做trend following嘅就每日記，想博小小就犧牲吓theta,淡靜冇方向就唔好蝕theta. 睇到個數字會諗埋值唔值花呢個錢呢？定hedge咗佢呢？
睇睇下都學到啲嘢。

又唔可以話厄人， 只係摘時而做Je.

好 咁我都唔急留番得閒先睇
希望有朝一日寫到 到時可以益一眾巴打

兒登仔 用腳趾trade都贏菲比斯啦

一討論又大把人話散戶trade鬥唔過乜鳩電腦。
除咗HFT,大戶咪又係人腦trade,有個腦就得㗎啦，最怕冇啫。

最怕無錢

小心可能已經Chok完
Election Settled Down 之後隨時再爆單邊
戴套Short會安全啲

睇IV應該睇IV Rank定IV Percentile?

I know that feel bro

收到，穩陣D贏，唔係就出事

咁多人仲意trade IV 既

尼個係迷信，計算能力再強都係計算能力， trading 唔係得計算

剛剛plot 了

1) NDX
2,3) NDX plus / mins VOLQ boundary,
4) 將NDX chart 移前30 日
5) 最後個個係穿VOLQ boundary absolute value

============================

有無人識囉
"INDEXNASDAQ: VOLQ" 的data,
去nasdaq 囉, only have 365 days

google sheet 我囉唔到"INDEXNASDAQ:VOLQ"
google finance 有, since 2019 Jan

yahoo 得1日
[/member]

今年3月之後先開始 trade option 嗎?

我反而覺得用alto trade 做long side 應該唔錯，好似歐陽一心咁

保持到穩定表現先係大師傅

龍市唔使問啦，不停Long 都得啦.....
龍市點玩跟本就係無意思，因為你唔知自己係龍市。
又或者係就算你知自己係龍市，你都唔知幾時龍市完。

個個月賺穩定%複利息可以好恐怖

我on99 去玩option的原因
其中一個係唔信永遠會龍落去

宜家無買單頭Long淨係做spread
岩岩平哂d debit call spread 兩日扯到入哂價7十幾80%

做到Stable 係好緊要，因為只要你搵到一個方法係Stable, 你就可以Leverage...尼個真係勁緊要。
唔好多，你一個月Stable 1%, 你問銀行／ 財仔借錢，真係錢搵錢，Stable is the key....尼個都係功夫所在。再退一萬步黎睇，其實所有野都係講Stable....你如果有機會接觸到做高階既產品／ 服務，佢地追求／ 比客既，係「可靠」、「穩定」。所以投資界既人都會話一鳥在手好過百鳥在林。

而我既「一鳥」就係透過細注同極端既市場變化黎掌握。

但長遠睇，其實美國無熊過，拉長條線睇，佢一直都係升。

你頂得住味得， 好似3 月咁， 一日清你10%，你心臟夠唔夠強大？ 夠強大無問題架

Need More Data

1x 年已經1代的青春

所以Short 單頭最好加返Stop Loss Order
保命仔緊要

我早排入果堆Leap Call
今日都開返張Short Call Dec 鎖定 Profit先
NQ到左3頂位預佢短期會回一回
同埋呢2日扯得有D急, 感覺似7/10 果個禮拜咁
等侵仔果邊Settled Down 先再佈署

Compound interest is the eighth wonder of the world. He who understands it, earns it; he who doesn't, pays it.

龍市仲洗教既, 落街邊搵個師奶求其撻個Number俾你都賺啦

求救
又溶

尋晚啱啱SP左一張SPY,DELTA -0.15

想同你做對家，睇埋今晚先

你尼個比喻唔多岩, 你收租唔會比個租客拎左你層樓架嘛。
不過搵你個比喻我借題發揮一下，
其實香港／ 大中華區其實比富爸爸既「被動收入」concept 洗左腦，
係尼本書岩岩出時，樓房回報都唔錯，而且華人傾向買樓，
搞到買樓，收租變成唯一既產生現金流手法，
但其實，有好多工具都可以生現金流，Option 係其中一樣，
而我個人認為，Option 尼類工具生現金流比不動產生得更好，
因為更靈活。
講番正題，尼期身邊既人有堆人買樓，個個都覺得買樓唔會輸，
其實佢地真係唔太用腦，因循舊既方法，但佢其實令佢舊資金運用得更無
效率，長線黎睇，佢地會跑輸。
（利申，無樓)

耐啲至講啦。股市嘅變化好多你都未見過

其實令你收租嘅唔係隻leap call, 係你嘅margin.

講返舊經濟，會比你預期快上返，兩個月後出一隻疫苗，爆上一次，再出再爆上。信不信由你。

好似又係喎

我3/4個倉係REITS,由4月一直等升等到而家(雖然唔洗捱價),手上都無咩現金,做SP都係一半cash一半margin做cover,再買貨都只能用leap call既方法買

鹽巴你咁講，我好淆底

帶返個套,做張LP先

做leap,絕大多數就係正股嘅代理，每個月小小時間損耗，就用較遠嘅sc補回。long至係主體。
如果要收時間值，應該用其他方法。

內訌？

同埋我唔同意話時間值係「租」或者「息」。咁會令人嚴重輕視個風險

其實我覺得如果10-20年前香港既環境，買左樓等10年，係賺到錢，上兩代好多香港人係咁累積財富(但係唔係因為收租)
雖然係咁諗，但由始至終我都無諗過買樓，因為呢個市場永遠係買家主導，資訊好似好流通，但其實好野永遠唔會俾我呢啲細客買到，如果你聽過美孚師奶兵團就知，AA只會益大客，再加上高昂既手續費同超長既交易期

而呢一刻，你話買樓唔會輸？我好懷疑，原因大家心裡有數

諗緊D策略 係用ITM SC QQQ 做drawdown protection, 平時刷下 premium, 放棄upside potential
+ 有drawdown 時換 TQQQ 殺盡佢 (mean reversion)
避免滅世時, 揸option mentally 同margin好難頂

From TQQQ Prospectus

都係有啲運，咁啱有錢買，樓又長升，咪大賺。係睇幾時出世。

琴晚開左2張baba dec sp
有無同路人？

我睇緊QQQ 我估橫行格局。 昨天又到左前頂停滯左之後有堆股after hour 回番曬

科網股SP？ 不了

無學好。
直接小注落場玩啦。

X, GE, GM, NOK

價細, 成交多, option流通量夠, 價差唔太大, 有weekly option

想問下我張leap call點解入左價但del仲係0.642
入價多過3％架啦，張野2022／1／21到期

我知點解del唔係1啦，
咁我想問下依家入左價我最好既方法係提早行權定係繼續由張call升好？

巴打追下post先
ot巴，鹽巴，中年巴有講leap call玩法係點
你要問下自己點解要買leap call，目的係乜
如果你覺得隻股短期爆升，點解唔買近啲?
如果你覺得隻股長期升，一直升到date to expire，點解咁快諗行權?

價內嘅話
年期長嘅期權delta會低啲，因為咁遠，今日嘅變化對幾年後到期嘅期權影響不大。
相反價外就遠期delta高，近期delta低，因為近期已經冇乜機會翻身。
哈，就好似總統選舉點票。
兩個月比一個月都係。

行權就會冇晒時間值，你買入咗大量時間值，當440日，假設價內值只有1元，如果行權，你得到1元，但你用咗7元買440日，行權就得返1元。
當然係平倉沽出好啦

搵個期權軟件，計下不同greek個改變如何影響其他greek同premium,簡單如港交所網站個計算機都得。
就會明多啲。理論就搵書睇，之前ot巴嘅post都有書單

慢慢學習 慢慢成長

做short side做到每個月profit 2%, annual profit 20% 算唔算係最保守既做法？

早兩日做long side賺完後再打回原形後 有個諗法做short穩定執石仔，做long side都做唔到長勝將軍

好似攞黎做wheel唔錯
我想wheel MSFT
不過個本未夠大

要wheel 我寧願wheel oracle.

想請教下 新手係咪最好就咁買long call put 唔好short call put? 有d咩strategy岩新手？

初階

McMillan on Options by Lawrence G. McMillan

Options as a Strategic Investment by Lawrence G. McMillan

Option Volatility & Pricing by Sheldon Natenberg

進階

Trading Options as a Professional: Techniques for Market Makers and Experienced Traders by James Bittman

學術級

Dynamic Hedging: Managing Vanilla and Exotic Options by Nassim Nicholas Taleb

app(android)
options pricing suite

你搜尋下 credit spread, debit spread, 發唔到達，輸你唔死。入門最好

Spread is good.

就咁睇技術面好似幾好wheel
但cloud infrastructure好多競爭對手
會唔會搞死Oracle？
我好怕自己portfolio有哩啲恐龍股

反而見到有人提議BAC

Call spread, put spread
用Short leg黎對衝long leg既風險
我用得最多係bull call spread同bear put spread
可以限制downside risk
但同時cap左max profit
睇錯邊可以用short leg止血

搵中文版，頭三本有。始終美國人寫嘅全面啲

IMO

target monthly 3%
ultimate 20%係比較realized

頭盔先：
我唔會做, 不過我咁睇既，MSFT 同 ORCL 都係老牌 IT 股。
不過點解我選擇ORCL 呢？ 好簡單，MSFT 尼期個價上得好顛，我指個速度，佢可以調整20-30% 絕對唔奇，我講緊係調整。
MSFT 近日upside 既news 可能係XBox, 但我唔知可以推到幾多；ORCL 相對地係波幅細d, 而且佢搞Tik Tok Deal 可以比市場炒下。

你2隻野表面咁睇，我個人認為ORCL take 既risk比較細，而且就算回調，都無MSFT 咁得人驚。

做Wheel 最怕大chok, 所以我會選擇ORCL....
當然IT 股, 唔會係我Wheel 既選擇。

你做到穩定1% 先啦， 一、 兩個月做到唔奇， 做到一年再番黎

但係我用支牛好難做到short

broker只係工具
工具唔啱用
咪換過件囉

期待 期權Algo真心唔易寫 加油

冇啊。睇咗英文嘅，唔使睇中港台嘅喇。

中港台價錢平好多架～ 夠比premium

我都有呢個疑問
一係IV Rank vs IV Percentile
二係 13/26/52 Week IV Rank/ Percentile既選擇

我諗IV Rank 係從每日既IV 去排Rank
例如 10, 15, 20, 25, 30咁
咁當今日IV係20既時候 IV Rank就會係50
如此類推得出：
IV 10 = IV Rank 0
IV 15 = IV Rank 25
IV 25 = IV Rank 75
IV 30 = IV Rank 100

咁你就會有個概念今日既IV值大約係過去歷史IV值既邊個範圍

而IV Percentile係指當刻既IV對Underlying來講有幾多Percent日子既IV係低過佢
例如 IV 歷史為 1, 2, 2, 2, 3, 4, 4, 4, 4, 5
當IV 5時 IV Percentile = 100% 意思即為過去IV有100% 係低過5

當
IV = 1, IVP = 0%
IV = 2, IVP = 10% (因為10次中只有一次出現IV= 1)
IV = 3, IVP = 40%
IV = 4, IVP = 50%
IV = 5 , IVP = 90%
用上面IV值對比返IV Rank 結果會係：

IV = 1, IVR = 0
IV = 2, IVR = 25
IV = 3, IVR = 50
IV = 4, IVR = 75
IV = 5, IVR = 100

咁應該用邊個好？

我再俾多個例子你可能就會明
IV 值 ：
1,1,1,2,2,2,2,3,3,3
IV = 2, IV Rank = 50, IVP = 30
IV = 3, IV Rank = 100, IVP = 70%
當我換成 1,1,1,2,2,2,2,3,3,10
IV = 2, IV Rank = 25, IVP = 30
IV = 3, IV Rank = 66, IVP = 70%

留唔留意到個分別？

就係IV Rank會比較易受極端IV值影響而出現「假低IV」
明明上面IV = 2既時候其實屬於中等程度，一旦出現偶然一兩次IV Spike之後 IV =2 就會變左「低IV」
情況好似今年3月急跌之後因為IV扯得極高，好多個股3月之後既IV回落後但都比3月前高出一截，但IVRank 就會顯示為「低水平」，令到好多人（包括我）都猶豫仲開唔開Short Option好

而IV Percentile 就算係出現極值之後都不變，比較無咁易俾個別一兩次IV Spike而影響
所以呢個時候就要睇埋IVP而去判斷係咪真係IV回落返去以前既低水平

對於第二部份 - IVR, IVP既13/26/52Week抉擇我都仲摸索緊
唔知有無巴打可以分享下應用心得

更正

頂吖，咁撚專業。

要返去溫書先。

如果話睇iv rank定percentile, 好重要係咪做幾遠期？iv高低都有個過程，就係而家嘅低，都高過三月前嘅高，short未來兩個月，用個range係最近三個月嘅高低位做比較。

如果做遠期，要估計埋一年後如果iv跌一半，回復正常，對倉位嘅影響。

借書睇。

岩岩睇左 頭兩本書都成千蚊

唔好意思呢排少係屋企
同埋身體有啲唔舒服未有時間逐一回覆住
今晚返到屋企再慢慢回
見到大家認真討論而唔係鳩叫/惡言相向
真係老懷安慰

好奇有冇人會trade skew

用Option Parity 黎Trade IV Skew?

純粹好奇會唔會有人去trade skew可能有modelling 高手

同埋你講嘅option parity 係講緊 put call parity?

即日急跌入正股再SC 同玩接刀無異
我覺得最大風險係突如期來既急跌，
例如一日清你10% +， 基本上張SC 應該賺大錢，
但underlying 都傷， 尼類情況要不停㩒低個strike 回氣。

估值尼樣野好多唔同學派， keywords: 估值模型

自己慢慢搵， 估完都係得個吉

估值重點係「估」， 估完唔一定到， 到左可以過。
市場受你個估價先係王道， 市場唔受係做咩都無用。

一幅畫去拍賣會可以賣七位數字， 同樣一幅係街邊可以四位數都賣唔到。

用PE去估平貴係呢個時代感覺開始失效
百幾 PE仲可以繼續 gogogo
對未來既expectation無限大

大把傳統行業低PE, 個價升唔起， 吹漲

有時啲嘢就係無營利計唔到 pe 先至炒得起，因為根本無人知條數點計

你有你估， 我有我估， 真正成交先係現實既價， 我張畫同你講值100 萬， 有人肯接至得架。
你睇好多大陸股， 估值嚴重被低估， 但升唔起， 你吹漲。

估完你有個譜既， 但而家個市場追逐緊增長， 照道理， 好多「公用股」應該係45 度角慢升， 類似表現係大陸股票上面體現唔多， 吹漲～

所以番回起點， 就係所有「分析」都係參考。

財報玩邊間好呢

BYND!!星期五見佢IV都向上拉忍唔住開咗140/180

你開12月上上落落識走位應該揾到餐晏仔嘅

唔知可唔可以係到問
有果唔得既話講聲對唔住先

如果我做bull put spread
例如apple
買入 long put 95
賣出 short put 100

如果股價係99$
被人行權既話
我認輸既操作係確認
個倉有足夠購買力？ (100 x 100$) + 平倉lp
定係
佢會收走我張lp + (5 x 100$)

同埋道理
bear call 既操作又係點

兩個意見，第一，如果信價值投資，佢地睇「價格終於會反映價值」係睇十年八年。
第二，綜合所有股票有啲pe1000仲會升，但如果用一隻股票自己歴史比較，去到pe歴史低位，息率高位，就真係會升，大行都係用呢啲方法出入，唔係點判斷？
高pe股就跟趨勢，升就追升，跌就追跌，我而家係咁做。

應該會100蚊接100股貨
現價99蚊 帳面輸100usd
LP自己過左期 唔洗理

有可能係，中國高增長期例如2007之前，環球資金追捧中資，所以有幾年港股升幾倍，跑贏美股，07之後輪到美股跑贏。

呢種輪動長達十年八年，唔知會唔會未來幾年又輪到新興市場發威。

番回起點，都係睇市場炒起。

所謂估值，只係比你一個信心坐貨罷了。

你開唔到係好事

直穿上去
諗緊roll定係比人接貨好 本身有貨 一野飛上去都唔知點roll

我炒了股十幾年
以前炒港女
依D估值真係無答案
依家玩美帝, 最影響High growth 估值係US yield rate
=========================

另外, 如果你當volatility你好一種可交易資產
US stock index volatility就好有"高"與"低"的參考標準

買定離手

科網仲要+中概
雙重不穩定因素
科網宜家高水位跌既空間比升既多
再加埋中概呢D 隨時受阿爺講一句又急召馬雲返去面聖又衰多獲

記得Set Stop Loss

中年巴呢個問題正正就係我都想知既第2條問題
應該可以用13/26/52 Week IV Rank 同IV Percentile 解決
So Far 我宜家主要睇52Week IVR & IVP

如果照你咁睇,
即係如果做30-45 DTE (1-2個月後到期) 既期權
就比較適合睇 13 Week (~90 Days = 3 Months) IVR & IVP

而做遠期既例如Leap Option,
就睇52 Week (~365 Days) IVR & IVP

好簡單
只要將IV%/RV%就有個數
當IV%/RV% > 1 時, = 偏向Over-stated Volatility
當IV%/RV% < 1 時, = 偏向Under-stated Volatility

Over-stated 時比較適合做Short Side
Under-stated 即係IV 比實質波動為低, 當然係開Long Call/ Put既好時機

巴打咁快活學活用

身手敏捷可以睇時機分開拆倉

加油

如果Bull Put Spread 95/100
股價$99 結算

首先Broker會檢查你戶口夠唔夠Buying Power去接呢手貨
如果唔夠的話, 照道理佢應該會係收市前強制幫你平倉
At least 會幫你強制平左張Short Put佢 (好似係)

總盈虧應該Around $100/Spread咁上下 (視乎平SP個Bid Ask Spread)

如果夠Buying Power, 情況會變左你接左一手貨@$100

Bear Call 就掉轉
Short 近價, Long 遠價
EG. 95/100 Bear Call = $95 Short Call + $100 Long Call
結算方法同上面一樣

你睇下ZM個PE就知咩事

近呢30年既VIX開始有Over-stated走勢
唔怪得GOOG巴之前話諗住長Short Vix

[quote][quote]

總盈虧應該Around -$100/Spread咁上下 (視乎平SP個Bid Ask Spread)

巴打咁夜仲睇住個市

其實唔應該睇成晚
不過頭先打左陣機夜左

想問港股期權係唔係冇呢d關於iv嘅資料
我自己係靠做開記得個iv去比較

盤後115

唯有用OT巴既「no management is the best management」

Short VIX 偶遇不可求

似乎係，未得閒溫書。
就好似睇價位高低，短炒睇日線超買超賣，長揸睇月線超買超賣。

好多人睇市場淨睇到自己嗰隻。不過事實市場嘅資金會流動。

唔開得會就用住zoom先，開得會都係要見到真人至傾得暢快。我識啲中學教師話用zoom上堂，啲學生自生自滅咁。

可以上堂開會，錢就由zoom流返出去。咁又同PE有關喇。

港交所個iv圖只係三個月，如果每隻股都要，我諗要買

值博率😏

平時要刷spread

有高位就有其他做法

S&P VIX implied vol near 75% times is higher than realized vol

VXX contango average 4% per month

學習中

而家佢升住先，你重倉味走緊d 先... lo~

無 我sc同正股都係得4張同400股
諗住一陣開市睇下再升就賣200股等佢回再平埋2張SC 其餘等佢行使

或者咩都唔平開張LP等回

爽歪歪

諗住今晚睇位開CCL SC 21,22蚊

佢係唔係話，long 咗通常係short返，short咗通常係long返。而唔係被行使／行使，或等到到期？

盤中見到唔對路
最後都冇開到
不過都諗住follow下
咁嘅情況應該點救倉

可唔可以咁諗

LONG 係買 SHORT 係賣 當股票咁樣諗
BUYS 完咪 SELLS
SELLS (沽空) 咁你 咪要BUYS 番D貨 平倉

爽唔到 最後咩都無做回番哂

我估佢都係想咁解
細佬我可能太執著文字

靚開
今日港資股終於威返日

呢兩日掙扎緊好唔好趁acc有啲浮利，賣哂啲股票，然後用1.5 leverage做SPY既covered short put

升得咁急應該好快借勢回調，我做咗啲傳統股short call都入晒價，等下先。

大趨勢應該係新舊大逆轉，成交兩年半新高，新經濟跳水舊經濟爆上，似係大戶郁手。

都算一個奇景。

有冇人做左啲大野SP

巴打係唔係開始轉做1月

我呢排都清咁啲雜股倉位
打算專心做ETF 期權就夠
太多正股倉位要兼顧好費神
香港一邊 美股第二邊 夾夾埋埋幾十隻野⋯

我建議你唔好咁快開Leverage住
慢慢一手兩手做起練熟個盤感先
始終做指數ETF同個股又唔同玩法

好多舊經濟野成交都同三月果期有得揮
但唔同既係今次係大陽燭配合大成交
可能真係開始新舊經濟板塊輪動既新周期
Ps. 我早左開883 SC 8蚊睇黎要出返貨俾人了

但我堆美國reits係45月入，好低位，唔捨得走，雖然得好少
另外都驚無long position，會食唔到個升浪
三黎就驚技術太差，兩個月就蝕哂啲本
所以好掙扎

有幾大？ Amzn?
我試過一次，死好彩第二日反彈即日平到倉
唔係錢接貨，不過宜家諗返一黎接兩球貨實在太大壓力

唔知幾時先開得起amaz啲Short put
如果有咁嘅本錢接貨
一個月收返幾皮野

我前日sc咗8.5即月，用嚟收少少時間值餵飽低位做落嘅leap,而家希望佢回下，等我平返隻sc,隻leap我諗住揸耐啲，唔想因為穿咗sc要平倉leap取利

如果夠錢買一注 amzn, 不如分開幾注做幾隻唔同嘅仲好喇

leap就買出年9月，諗住揸返幾個月，等佢升高啲好可能換正股。其他即月多。
幾多個月都睇點判斷事件幾時發生，例如佢要回落，一個月？兩個月？有時即月不足以等到佢發生。
有時認為有機會，不過要捱風浪，例如捱過大選同之後嘅爭拗，要做明年年頭。
仲有long要考慮時間損耗，遠月時間損耗小，可以捱時間。
short put要考慮件事幾時發生，同埋收幾多期權金，做一兩個月收得少，不如三個月收多啲。收多啲，打和點低即係入貨價推低啲，就入貨都安樂啲

唔夠錢都冇辦法，好多人以一隻股票為目標，唔係呢隻就唔識買，其實如果有心研究，總會搵到負擔到又捉到走勢嘅，美股港股都得。

低位入就長揸啦，第日睇返係你嘅代表作。

明白
多謝詳細解答

響VXX低位開Bull Put Spread好似幾抵玩
又有期權金袋
risk/reward又高

越低位既Call個入價就越高
所以低位call一定貴過高位call（原理上）
你哩套係叫bear call spread，係credit spread既一種
相反，買低位賣高位就係debit
又叫bull call spread

Yes. 你被打中機會愈大， 市場願比多點錢你

明白晒！

今日先發覺IB App可以睇Portfolio Analyst
幾實用！

呢張圖應該可以話俾大家聽就算食正9月10月兩大棍
Keep住細注做Short 倉都可以有正回報

IB有冇得set
underlying 跌到某個價
就幫我開張Short Put咁

同埋IB係點set 止賺盤嫁
我開完對Bull Put Spread
想Set 50%Profit 就平左佢
但係搵唔到邊到有得Set
求指點

照我所知無
呢個層面應該涉及到Algo
If Price < X,
Then Sell to Open (Short Put Y Strike, Z DTE ) @ $A

要點揀Short Put DTE/ Strike/ Premium
落咩Order (Lmt, Mkt, Mid, OCO...etc)
起碼要Run 下 Black-scholes model 之類去計
IB應該無咁複雜既Order 俾你落

一係自己寫個Algo接IB API落

開倉個Order 對住佢右Click
Create -> Profit Taker

或者開左倉之後
對住倉位右Click
Close Position -> 自己計50% Profit個價位Set Order

聽到都覺複雜
心目中有幾隻股想大插果陣去開SP
不過有時都mon唔實個市
始終都係要瞓

我原來係自己計

我以為係有個制比我揀

thank you哂OT巴

好似無， 不過你可以set 定SP 價之後good Util cancel 等佢打中你

Desktop 好似有conditional order:

不過唔知搞唔搞到開option.

就算得我個人唔建議做

Exactly
我好多開每日開盤見到心水股爆緊IV
就會開始Set定LMT Day Order等佢Hit
唔中就第日再黎過

有無得一套咁平倉？咁要set滑價？定要每隻腳做

你可以係Order Preset果度入定Default Profit Taker既Parameter

Eg. 我Single Leg Option 會入定50% Profit Taker Lmt Order @50% + 1 Tick
STP Lmt Order @ 200% + 1 Tick

Combo Option 會入定 25% Profit Taker
再後加50% Profit Taker (無得俾我Set兩段階既Profit Taker）

正正就係一套平倉既Order黎

新手一問，sp uvxy贏面係咪好大？隻etf係咪會慢慢跌價？

short put 係 bullish strategy, 隻嘢升你先會賺錢喎

但uvxy係跌市就會升，除非大龍市咁認命接貨

timing, stragery is everything

hisotrical data
你預一個月大概會跌6-7%

要注意Kelvin 教果個Conditional Order係落Mkt Order平倉
好多時急插果時莊家會挈到Bid Ask Spread 極大 (特別係做本身流通性低既個股時)
你再用Mkt Order平倉會蝕多兩錢重

我建議都係Set 個Alarm 提自己急跌果時手動平倉/ 觀察較穩陣

睇淡點解唔short call？
搵高位short call
入左價要沽貨都唔怕
因為有mean reversion
當然你要小心黑天鵝

VIX ETP 好難玩

所以都係用返佢suggest果兩種方法最好：Long put 或做 spread

我個死傻仔, 岩先係格離POST 錯左 係期貨問期權野

因為你對 ITM 和 OTM 嘅理解有錯

\/
岩先睇返, 原來我搞錯左

想問下係邊度可以㩒出嚟睇？

2個月掙左23％？
9，10月個陣可以點做short倉？可以俾一個例子嗎

你都幾唔小心㗎喎。以前試過開倉㩒錯掣，無端端蝕成千港紙，之後就會好小心

可能琴晚太夜加上睇得太多examples 所以太攰

股票，股票多唔同走勢嘅股，有快有慢，有科網有傳統，而且4點收工，唔使半夜睇。仲有每手銀碼細，靈活分配

我試過1次係ib開成set iron condor，一邊就正常credit bull put，另一邊佢同我開左debit bear call，無錯係DEBIT！！
輸左幾百鎂

巴打做Risk reversal 理唔理skew level?

前排不惱都係新舊經濟板塊輪住炒
我每邊揀岩幾隻就睇住佢地黎輪流開Short倉
啲錢始終要搵地方泊
你跟到佢地節奏就上落市都有錢執

右下開出黎拉落去就見到
我都好少用App黎落Order
見佢更新完就開黎睇下
咁岩搵到

中年巴專注做港股期權？

Bear Call Spread 本身就係Credit Spread一種黎
我諗你係想話一邊Bull Put 另一邊Bull Call?
呢個類似草船借箭啲Fd咁玩法 兩邊都戴套 再保守啲

最下面Negative果條橙色係Option
9月頭Feel到散水
開始慢慢減倉減到0.5 Cushion Level (Maintenance Margin 大約= Excess Liquidity)

跟住佢每次回彈都係獲利平倉既機會
當橙色Bar 縮既時候= 平倉
而橙色Bar賺到既錢就會去左藍色Bar (Stock)
十月到宜家都一直保持輕倉狀態
大約0.4-0.5 Margin Cushion

等大勢已定之後再重新開孖展

啱啱個星期一差啲俾BYND玩死,我SP左一張13/11既BYND@128,賺佢$2XX,星期二朝早盤後就插落$110,然後當晚就見到張SP要$12XX先平到倉
好彩記得各位巴打教落IV會縮,no management is the best management,我等到尋晚終於平倉,小賺$78,又學到野

我記得有位巴打講過,越接近expiry date,張期權既margin會越高,請問IB有無得睇？如果有，係咪只有TWS先睇到？

最"多"只係1/4,手殘打錯字

你㩒錯吓？咁兒嬉咩？其實點可以debit bear call？

係呀，喺度學到夠先至出大海嘛

我有IB但冇入錢。

其實係唔能夠應付半夜操作，呢個好大問題。

咁又唔係次次都no man is best man嘅，大家都認為睇環境做。

個 trade 最終賺錢係因為隻股彈返上去，由 itm 變左 otm, 同 iv 變化無大關係，愈近 expiry 嘅 option 對 iv 變化係愈唔 sensitive

巴打我遲你一星期11/20既，
估到隻衰仔會CHOK仲估唔到CHOK到咁。
我都睇定啲有得執就散lu

個app一般都係用黎係街睇下自己個倉，所以login 都唔洗
如果要落order，特別係option 咁多野睇，真係唔敢
一個option chain 都霸曬成個mon，手指頭粗小小㩒錯制蝕左就喊三聲

唔係，我無打錯
正常Iron Condor 係 Credit bull put + Credit bear call
但我個個係 Credit bull put + DEBIT bear call
Short OTM call + Long 更加 OTM call，但唔知點解後面隻腳貴過前面，之後睇返Max Gain Max Loss 都係負數，我呆左
好彩全部細細注

我念個陣無人報價，定唔知點
11月9號 DOCU 300/310 DEBIT bear call

Margin 係睇你delta exposure計，而越接近expiration，張option 就會越接近股票，數學上就用BS formula計

Margin requirement方面，大家都係按住CME既SPAN黎計，之後每個broker 可能會加多少少咁，出年好似更新出SPAN 2

太古。。 一買你就比人剔除，仲以為石弱，終生會早過太古比人剔除
唉 中國指數

BYND 好撚Chok 架

Chok 既話整套long strangle 有冇得諗？

你既意思係點

所以驚驚啦，研究下spy點玩算啦

....

咁你落一Set Iron Condor 收左幾多Premium? Spread Width幾多?

大賭李家誠

SH

True. 留資金拉低成本Sc

鬼叫你買港資咩
梗係訓身農夫,9988,JD,1810,3690,PDD啦

11月9號 DOCU iron condor 175/ 185 300/310 個陣應該係210.16左右
Bull Put收2.88
Bear Call 收 -0.38
Total 2.5/set

我係d勁無運氣既人，啱啱學玩 7,8月仲賺緊錢，9月 all in 期權就跌到pk

咁IB其實無錯喎
你應該係Set 左收$2.5/Spread
總之IB有方法幫你$2.5成交到就無問題

除非你Set 收$3.0 佢幫你成交左$2.5
咁就可以寫信投訢佢Bad Fill

紅字係問題
你有認真睇哂我D Post
應該唔止一次見我講過 Risk Control & Bet Size & 大數定律
建議你認真思考下呢3樣野

唔all in點賺大 錢

all in 日賺100%不是夢

IB無錯丫，錯在我估佢唔到

All in 期權，但有幾成錢做buffer，加上每隻唔買多過5%，所以10月賺返哂，仲要無捱價，之後先念全職投資

但10月short 就發現要捱價，唔係個個月都45度，未入價其實唔洗咁慌張，特別係指數
今個月重新出發！so far so good ，學緊用excel 做back test 做long，我部電腦用唔到ib 個api好怪

all in 一鋪定生死1變2變4 好快變李嘉誠

想問如果揸緊貨收息

做short call到價係咪唔洗救倉由佢call走就得？
係咪無max loss嗰問題，定繼續搬倉食權金？

我既睇法係睇你點睇間公司
如果你覺得仲會升 我會roll
但如果自己做SC個陣到入價都繼續保持覺得個個位已經係頂 咁我會由佢比人行使同佢講88

呢個方法都要判斷到大市先得
新舊經濟最好用邊隻股黎做好？short倉係naked sc/sp定係做組合好似spread個d？

Thanks, 我港股會參考 美股唔太熟 除咗嗰幾隻聽過下
你建議用咩app, 牛牛保證金有啲煩
末日論急升入唔到金驚會平倉

唔緊要嘅，一開始被人剔會跌一輪，但唔影響長期股價。有啲人會搵剛剛剔走嘅股，貪佢低位

兩邊iv唔係差好遠啊。不過iv係9％，我未見過，低極都十幾啊

如果iv好低，每個人嘅開價差小小就會對iv影響好大。例如一個月，atm, 我開價call premium 0.07，iv係10％, 開0.09,iv會變13％

all in資金冇問題，主要唔好用盡margin.
但all in一隻就有問題，就係all or nothing.

同一個 strike 嘅 put call 嘅 iv 應該差唔多, 因為有 put call parity, 否則的話可以 arbitrage

我會即刻平倉最高嘅LC, 再用低價long 一次，或者重做兩隻call, 甚至4隻腳重做。一個錯嘅組合有時損失會好大

支牛好似係annual (or annual trading days) IV黎
IB我set 左做daily

btw We巴，你盈利係in hkd or usd?
早2日我都加左FSR入watchlist, 未有行動已經跟住電動三傻一齊升。。。

如果長期睇好唔諗住出貨，就Roll Up & Out
如果唔介意出貨，唔洗理佢
亦有種方法係當你肯定自己會出貨俾人
但又想繼續渣返正股的話
可以即刻開張ATM SP等接返貨
（有機會最後SC變OTM, SP變ITM, 最後變成兩手貨）

佢跌左少少，我接近minimum loss 就平左佢，開得衰都無乜好結果

睇當時做咩價啦， 你估到買兩邊， 人地都估到既。
個IV 唔會太平比你。 除非你有行程既insight 而一般散戶無採用。 例如一d 行業既發怖會， 極相關既數據。

具體例子：
多年前既澳門賭股係澳門旅遊發放既訪客數字， 初頭無咩人睇， 但有埋醒目仔係果日前後買long, 而家尼招無咩用了

明白晒 鹽師兄

put call parity 嘅意思係

long call + short put = long stock
(而 call 同 put 係同一個 strike)

因為呢個關係，所以同一個 strike 嘅 put 同 call 個 iv 係會處於相對水平

Ib點樣set做daily?

唯有俾少少當買個教訓
我都係第一次見

新手試緊做遠期下年一月既sp
如果呢幾日隻股出左壞消息大跌 最好既處理方法係咪平左張sp佢先？即使係長線睇好
做option係咪唔好做太遠期？做一個月內最好？

Time Is Square, Man

FYR, short 愈長, 收premium 愈少 (square root)
散戶short side 好少做太長

唔想接貨咪穩陣啲平倉先。
睇好佢唔怕接就唔理住，好少long兩三個月會行使，佢行使冇好處，蝕時間值。唔大機會被行使。
short近月會收多幾次錢，加起嚟多過一次short 遠月。淨係睇收嘅錢係，但每次收嘅錢少，要接貨時打和點就高過short遠月收得多。
自己衡量了

如果急升急跌，因為一時間好多人搶long call，同埋short put（假設急升），就令call貴，put平，otm相同delta嘅位call貴過put,咁樣可以有兩個機會。
1，買股再做collar, sc lp, 我試過sc去20％價外，得到嘅期權金可以買10％價外lp, 即係潛在利潤高過保護位好多。
2，睇淡，反其道而行，收貴sc, 買平lp, 但要小心挾爆。

呢啲不平衡得一兩日。因為前面師兄講咗多人套戥

咁如果short strangle會蝕，long strangle亦會賺，我會建議做reverse butterfly, long 中間，外面要sc sp收返時間值，否則每日蝕時間值十分辛苦。

你計下個打和點易唔易到達，啲股急升急跌之後常會有大波動，走向其中一邊。止蝕比較考功夫，如果見佢波幅收細冇咗方向，止蝕先好啲，否則時間值好蝕。但買權就慢蝕，都有時間諗下，short strangle就要快止蝕，否則不斷入價

usd?

short兩邊都會蝕，所以要有急救方法，short兩邊蝕咗，即係對家long兩邊賺啦。
如果有興趣學期權，真係會晚晚睇書，不過實戰又另一回事。

想問做short用牛牛有咩缺點？
轉倉加short call一蚊都唔洗俾

支牛唔識計任何option combination (正股都唔識計)
跟本無可能用支牛做short
Maintenance margin又高

佢唔係行權都會用實物交割咩？

Margin真係勁高

轉會啦巴打

個陣橫睇掂睇都睇唔到10幾個trade day會穿到

息

Update:

TSLA 前排IV跌到無得再低..
靜靜雞入左幾張Leap Call
今日IV扯高30%+ Gap Up -> 開第一張SC 做PMCC

見佢回到435左右跌唔落+ IV 仍然高企 -> 開第一注Bull Put Spread
0.3 Delta 下月

Black-Scholes 條式無包到Dividend
但你可以咁諗: 股票派息會反映係股價上面
而股價既升跌就會影響期權既價格升跌
所以派息股既Call Option 係會比較上比Put Option 便宜
係Ex-dividend 果日會分別明顯
(但其實真係唔係好覺, 除非佢派成10%息,股價一野Gap Down 10% 開市)

你可以咁理解: Call value = intrinsic value + interest rate value + volatility value - dividend value

轉去邊... ib 正股買賣手續費幾高下

IB 正股話知你買1萬股.. 好似都係收1蚊USD咋喎
期權就0.3-0.7左右一張, 有時有回贈變成負數手續費(-0.1~0.3左右)都試過

你會唔會開戶果時揀錯收費Plan?
佢有Ladder 式收費同埋普通散戶Plan

如果落買盤分開一單一單咁接好似會1蚊1蚊咁收 岩岩落左單2次貨隔左5分鐘先接到第2次100股就收左2蚊

仲要無得走精面
IB識得Combine 你成個Portfolio 既Delta 同你計
Long OTM <0.8 Delta Call + Short OTM Put 都照計

無得自制正股波幅

岩岩好做到0.9Delta 囉

不過搞咁多野最後可能慳得果少少Tax
Miss左多多正股既升幅
俾我應該唔會點理, 反正宜家堆舊經濟跌到咁殘
仲有幾多錢可以派息 唔停派息都偷笑
繼續渣Leap Call 低成本去做槓桿唔洗煩咁多 (最多唔買咁DITM)

逗留時間越耐，風險越高，雖然好多時一半時間值係最後15日消失，但主要要食嘅係前面嗰啲，喺前面幾十日仲有機會走，最後嗰十幾日冇得等佢變化，反而不利。

我嘅觀察係新舊輪換已經開始一段時間，納指9月開始進入上落，唔似係整固後會再爆上，因為開始習慣疫情模式，唔會再惡化，疫苗又見實質進展，同時舊經濟跌到十年新低，例如銀行股，可見「均值回歸」將要起作用。

所以永遠有兩手準備，捉到路就唔係股票啦。

leap call你要考慮佢個槓桿，幾分一成本，跟八九成走勢，你諗吓隻股一年有冇10厘息？加埋入股票度，係咪都多過期權倍升？

無息收都要交稅？

啱啱犯咗個超低級錯誤

做咗套butterfly,見亞里爸爸做尖刺butterfly, short 等價，long 一個價位外做到risk reward 1:9, 咁即刻開一套，博佢上上落落又返返嚟，但慣咗平時啲穩定嘅margin數，開倉後發覺margin用到九成。嗱嗱林減一半。
好彩差價只係蝕幾百港紙。唔係就未見官先打50大板。

risk reward 變成只有1:4

你有第二個補救選擇，入錢落去

稅？ 海外書？

尼隻野我有堆SP

升咁多SP平左睇位再開

無咩所謂啦， 應該打我唔到。 7.5

邊有咁多錢吖。另外戶口啲錢買晒股，呢個戶口本來覺得未用盡margin,一用就用盡，咁咪減返倉囉。

我想提大家唔同策略佔用margin唔同，相似max profit都好，唔同策略都會差好遠。以前我會睇咗用幾多margin先，今次唔記得check就做大咗。

我上網睇佢係每股0.0035-0.005再加雜費
200股3蚊內我都無問題
Ib全寫係咪呢間？

支那牛真係好柒煩
我做covered short call
美股倉有5k
我轉咗3手1113入去做保證金
又話要購買力 唔係有機會斬
搞到我short少好多 又唔敢落注
怕cash唔夠
屌而家有成1.4K 美金等short call到期on99

以前有，而家做慣咗反而冇。亦好耐冇開過butterfly了

我9成都係$1.08，試過有回贈嚇親
IB 7月時平$0.01倉仲係免comm.，而家都要收了

中年巴講得岩
好多招式睇落一樣Payoff Diagram
但其實各自Margin 要求可以好大分別

轉ib 牛牛玩唔到sc

PLTR, 佢上市左幾日我就做。

最近每日小注入緊VIXM
隻野有OPTION, 無liquidlty
佢係揸4-7個月期VIX future

睇跌應該SC或者LP
我做左VXX bull put spread搏反彈
估唔到佢compress得咁緊要

Leverage ETF 要玩小心d....佢地可以chok 得好大。

IB Send Order每次都應該有版Preview 俾你Fincal Confirm先Transmit
定係中年巴已經熄左呢個Setting

Trading Volatility: Trading Volatility, Correlation, Term Structure and Skew
Colin Bennett
依本幾好睇
好少期權(?)書chapter one 係咁開頭

GOOG巴成日分享好野

靚開

正. 仲要免費ebook

好 但點解客服話佢地係實物交割？

同埋option margin同股票margin都可以差好遠，夠margin做期權唔代表夠margin接貨
我會check埋如果接貨要幾多margin，否則一百接貨就gg

ps我知我衰，唔係cash covered short put

我唔係用ib. 係用sp trader做港股，只好用老土方法，set個天價盤，睇下用幾多margin.

有時會不自覺做大咗，如睇見有某個走勢，而之前自己倉位唔大，等機會好耐喇，有咁嘅心態，一兩日已經由好鬆動，加倉加到過晒安全線

納指開始行得慢鳥...

係呀,美國大選之後開始加倉,加加下,覺得唔對路,所以又執一輪EXCEL

而家會睇到我手上期權累積用左幾多margin,萬一接貨會用幾多margin,保持住Excess Liquidity唔好少過maintenance margin應該安全

再平衡好明顯，相信平衡後道指納指個比例會同疫情前差唔多。即係納指跑快啲但唔會快好多。

sp 就有，sc 太危冇做，好彩巴打有貨，唔係就輸到hihi🙏

如果真係比人call走啲貨
我應該會再開SP

我加張LP 納指試刀

我玩唔到意思係marign要求太高 sc tesla 你預番tesla現價100股係戶口先比你short 有冇貨都係咁

想問多少少，即係牛牛做有貨SC都要count保證金?

岩岩開始玩option, 由sofi轉去支牛都搞左幾日

冇之前咁好力啩

牛牛我果陣做Tdoc sc
我有貨照加我8xxx按金

IB我做Tsla SC
我有貨佢減我按金

睇唔睇到幾大分別

我覺得會係500樓下磨陣先
希望判斷得啱

之前見到ot巴post過tastytrade的youtube片, 睇完覺得好正
再入埋網同app睇
發覺app內有埋trade record
但有d睇唔明
有冇人知圖中圈住數字點解?

佢有貨都要用現金交割方式計數
末到行權一刻啲貨無用

變相你要二倍儲備(1x貨+1x貨價購買力) 加當你naked sc嘅保證金

否則會平你倉

明嘅 玩住先 本大轉ib

其實期權金一直跑贏貨價
末到末日係咪唔驚被call?

我細本都即刻轉走左 小數怕長計 手術費又平左
仲有如果你25歲或者以下or 學生既話唔洗有100K都開到

開到但洗唔洗80/month

唔記得 好似頭3個月定半年唔洗
但做10張或者買trade10次己經免左個費用 無比過所以無理過

巴打 想問short put如果間野破產咁點
會
1）0-2.5咁現金結算
2）無得交易所以賺晒權金
3）有負股價機會 原油寶2.0

SP 間野破產
理論上股票價值會變0
你仍然要以SP Strike接貨
虧損為: Strike - 期權金

暫時未聽過破產股票會變負數股價
不過有可能係各大交易所除牌
搬去OTC 繼續交易, 現有期權只能平倉/行使 (好似係)

如果係咁, 會唔會考慮試下轉會IB?
計Margin 果度清晰好多, 又可以按個Preview出黎睇Margin Impact
唔洗估估下
又做到港股

態度正確
做Short一定要留意住自己既Margin Level

講笑咁講, 我會當Margin Level係平時打機既體力值/ MP

完全唔用Margin = 完全唔出招, 唔扣魔法, 只用普攻
係可以照殺到怪, 賺到錢, 但無乜效率,
發揮唔到應有既槓桿效果

用太多Margin,甚至爆倉 = 亂咁出招/ 消耗MP快過回MP既速度
變左好快交哂貨出黎無哂子彈
Boss 都未俾你打到Phase 2/破甲之前
就已經出盡哂招, 等到Boss 裝甲解除既Phase 果時只能眼白白普攻
同上面一樣MP用得唔夠效率, DPS降低, 解除破防之前殺唔切Boss 的話
滅團機會大增 = 有咩事/出黑天鵝爆倉機會大增

所以永遠用Margin 係要彈性靈活, 睇住隻Boss 既狀態黎出招
Boss 高防果時就留力, 多普攻少出招
Boss 破防果時就要爆發, DPS Boost, 有咩大招要出就係宜家黎出

愈講愈起勁添
PS. 想砌返部新機去Run IB既TWS, 宜家呢部老爺機成日疾下疾下咁
4Gb Ram, i5 Core, 1060Ti

Tastytrade 係好野黎, 我都宜家都仲日日睇佢地D Materials
BTW 你呢個係咩App黎?
我之前試過Send Email 問佢地幾時會開放香港用戶註冊
佢地話暫時未考慮

咁姐係我成手貨去otc?

So good

下個月short put想做
多多貨都接到
但怕佢資不抵債
點蒜

年青人, 究竟有咩驅使到你明知間公司有破產風險都照做SP接貨呢?

有tom的trade record

0.65 權金put2.5價
無事又可以入平貨

但負債問題真係行業困難嚟

好提議喎

#bang#

200鎂
好過SOFI送股

但係要等一年 sofi好似1個月
岩岩入account set野先見到
乞食mode

Tom囝新片

論Diversification
Flexible Portfolio Size Control
Combining Basic Option Strategies to produce Different Payoff diagram
的重要性

每月2%不是夢

有個關於credit put spread嘅問題
如果去到結算嗰陣 啱啱好跌穿咗sp嗰價
但又未去到lp嗰價
咁點算 假切唔想接貨

平倉認輸

你班友仔慣左手勢不推文？

如果係勁仆街 臨收市先穿少少呢 自己又冇mon住
有冇得set一穿行使價即平倉
利申用緊ib

好嘢唔好俾咁多人見到

咁責界隨時電腦都平唔切啦。一直有人問呢個問題，最好兩隻都收市前同步平倉。你要習慣自己平倉，唔一定等佢到期，免得有你講嘅情況。

岩呀
推番先

姐係寧願止賺都唔好搏咁盡賺哂個期權金？

過來人經驗：唔值得
如果SP 結算日是ATM
愈近4點
SP價格愈趨介乎於0至（Stirke Price- Spot Price既差）
LP理論上Max Loss

成套Spread其實係有盈利
不如微賺/平手走人算
無謂為左果少少剩低既Profit 而冒接價風險
臨收市先黎穿就瞬間賺變蝕
值得咩

明白哂
新手初初玩淨係識玩long 同埋覺得long風險細過short
但研究完之後先知short勝率大過long 同埋風險可控制

慣咗不推文 幫你推返

無乜必要揸到去到期日

有冇人玩數指數etf option

有， 2800、 2822 我都有做
2800 我發現無咩肉食， 最後我轉左做期指。
2822 好易做、 好好做。

另， QQQ 我都有做， 不過尼期高處不勝寒。
唔太夠膽加貨

話說呢兩個星期波幅好似大左然後做short既值搏率覺得低左開完兩邊好快有一邊入左價 然後係入價上面既位行range

你講緊咩😇

呢個比喻好正

形容得幾貼切

桿槓用得好 自然有回報

與其玩 2800 option, 不如玩 mini hsi option

AMC?

你戶口唔夠錢， short 大銀碼既股 個風險要控制得好好 先唔爆wo

16gb ram + SSD hard disk 係好基本

你有100股tesla佢都要你接近1:1 按金喎

咁on 9
唔好用支牛， 轉其他啦

轉左ib啦

Option新手未做過leap call，想問下你地開咗call短期內暴升會點處理？
正路唔會exercise 啦仲有咁多time value
但sell返出去leap call liquidity 咁低，會唔會經常價位回落返都冇人接？

幾好

岩岩52蚊 SC+LP左小鵬

小心支那莊股
夾淡夾起上黎唔講得笑
睇下之前GSX ZM 幾多淡友慘死

Tom仔成頭白髮都仲有心有力塞錢入人地袋

呢隻垃圾支那股

有留意 但唔係

睇下你張Leap 幾多Delta
如果係DITM (~0.7Up) 可以開一張即月/下月Short Call
組成Diagonal Spread 鎖定部份利潤
目標係想令開左果張SC變成廢紙或降價令你可以獲利平倉
因為有DITM Leap Call 關係,
Combo Delta 唔會過大, 所以按金要求通常不高
甚至會降低所需按金

如果Leap Call 係ATM 或OTM 既話
我建議直接獲利平倉
等佢回返落黎先再入過

夾爆啫啫仔啦
支那果然名不虛傳
市面上見都未見過既車市值可以比得上成街都係既車

爆了爆了
碌返落山喇
搵到位既話開返張LC 保護下穩陣D

雖然情況同打機好似
但係打機輸左可以係重生點Respawn

玩Option呢D高槓桿既工具爆左倉真係會跳得樓

所以要量力而為

我淨係做下最簡單嘅SP SC

有時做下short strangle 同debit spread

SP SC起碼都仲有無限roll倉大法

其他又輸贏有限

最危險都係Short Strangle

買樓都好高高槓桿

點解你覺得 short strangle 最危險？

最危險係短期有两浪, e.g.18 年尾
大家通常都預了safety 頂第一下
之後BTD 戴少個CONDOM
再插就出事
所以我偏向leverage etf BTD
至少唔會輸凸

因為遇到黑白天鵝果下浮虧會好大

心理壓力會大啲

容易做錯決定

同埋如果落到太近 就會冇時間救倉

落返個套比佢戴

會安全啲嘅 不過就賺少左

要有取捨

如果我有貨而果隻又係好股嘅話，我覺得short strangle 唔差。爆上俾人call 貨走，另一隻腳即係袋哂，賣出價相應高咗。爆落接貨，另一隻腳又減多啲成本。唔郁最好，兩邊袋哂。

依個post有冇做mm/hf/hft嘅巴打

OT巴咁認真覆巴打們問題

我想問搭單 long leap call係咪覺得stock only goes up？成日覺得隔年幾兩年 發生咩事真係無人知 short/long side我都諗唔明點解咁有信心

巴打 ib唔比我買期權 到點要點set

有貨就唔係叫 short strangle, 而係 covered call + short put

可能同你回答投資經濟問題有關

股票就係要睇長線嘛。put就難講，long其實你睇月線圖，等個低位入，別人恐懼你貪婪，傳統股唔鍾意就睇下納指，科技股，跌到咁上下就彈。

應該你簽漏野

short strangle數學上的確係大風險，因為兩邊都可能重大虧損，而咁亦係食最多時間值。

有個方法，做ratio spread, 如果怕大跌，short 兩隻高位call, long一隻低位call, 咁就係LC+SC+SC, 其中LC+SC嘅表現類似SP, 升則賺有限，但LC跌都係蝕有限，就唔會SP蝕「無限」喇。

近十幾年樓價升就唔覺有危險。97至03負資產同期權爆margin差唔多，近嘅08美國次按都好多人失踪，間樓唔值錢仲要供，供又供唔起，咪走佬囉。

一切都睇你「建倉」嘅時候，點計算佢值唔值博，槓桿高唔高

賺最後幾個鐘或一兩日嘅時間值最危險，等如搭飛機次次都最後一分鐘至到閘口，總有一次上唔到機。

收到巴打
諗住支持下Lisa姐今次砌部AMD Cpu + N記3060
Ram 通常會揀咩牌子? 我太耐無砌機唔熟宜家D新野
SSD諗住用Samsung果隻970 EVO Plus Series - PCIe NVMe
底板其實ATX同ITX分別大唔大?
宜家上網睇好多ITX既機箱砌得好細部好簡潔

Leap Call 相比起正股好處係成本低複製到直接持有一手正股既升幅
通常會正股急跌果野先開, 因為Leap Call都會跌得幾勁
所以之後個漲幅都幾大, 食到正股升幅 (~0.7 Delta大約等於7成升幅) 再加上IV既漲幅
升得愈急IV漲得愈高 = Option 價愈貴
詳情可以搵返我講Leap Call果個Post 睇

都有種叫法係Covered Strangle
我本身都幾鐘意咁用
Wheel 既進階版

其實點叫都無所謂, 最緊要明入面既原理
知道Option 每隻腳係做緊D乜野, 有乜野風險就得

又學到野
Ratio Spread又係一樣我平時比較少接觸既招式

有機會我都實戰下先

你識條春咩
梗係All in 0.1 Delta 末日權1變4 4變16咁推

隔離Post

過幾關 20K>700K

過到幾關，機會率好低，如果小錢玩過關，都唔倍得大，大錢double上，又唔長久。只有小數幸運兒賺得多

其實我幾贊成"第一筆"錢可以咁炒返黎
前題職業係兒子， 輸曬冇所謂

我諗緊一樣嘢，「以連登為師」，就係睇住連登興講乜，tsla 又好，小鵬又好，跟個浪，其實都到啲尾水，末日call,唔係瞓身，不過小錢博倍數升。應該有計。

食到啲尾水

末日call 唔訓身，不停掟錢落海， 中一野除非爆超多如果唔係都係比broker 賺

唔係個個星期呀，或者唔末日，總之嗰期興乜，就小注扑落去，我觀察到由話題開始至爆煲都有幾星期，呢幾星期有啲計仔㗎。

JG說真的

佢都建議新手開頭1-2年用"暴賺"方法去賭 (1年1倍)
輸了錢至少贏了經驗

之後就追求3年1倍的交易方法

等我留意下先🐿尼期講咩

TSLA, NIO, ChargePoint, LU, TSM, ZM, PLTR...

其實有道理
本細既時候唔通仲同你Buy n hold 五年十年賺果一兩倍 Return 咩

本細就要靠GOOG巴之前Share 既Long Gamma 大法去積累資金
個本一大左之後就多左好多選擇俾你揀唔同Risk Exposure / Return 既方向

好似打機新手一轉目標緊係狂升Lv 衝二轉, 然後先慢慢揀分支職業再專精咁

我都同意後生係有本錢賭一鋪大嘅

輸左都仲有時間可以追返

贏左就起步快人幾倍計

最緊要輸左要認 贏左要識收

我就三月份賭錯方向

輸哂啲本金

8月份重新黎過

輸左一次大嘅心態變左唔少

宜家期權對我黎講只係輔助工具

做下SP SC 有時拎少少Profit做下LC

反而宜家咁樣幾舒服

missed

ot巴想問下簡leap call有咩心得？
例如del簡幾多？去到幾時就roll下一個strike？入左價應該keep住佢到期換正股渣定roll下一張會掙多d？如果del係0.2，我應該買5張就等於渣緊100股正股etc.？

五張係500股喇

正確 ， 5 x 100 x 0.2 = 100

不過個 delta 會變

CHING SHORT OPTIONS 倉位 = TOTAL PORTFOLIO 既10-40% 係計個MAX loss/ total porfolio ?

睇O.I.
睇Delta - 視乎你想複製正股 還是 賭博為主
愈深入價 Delta愈大 愈複製到正股波動
愈價外 槓桿愈大 可以當一張長期既六合彩劵博下

DITM Leap Call Take Profit 我通常會開張近月Short Call
OTM Leap Call Take Profit 我會直接平倉等下個機會再買入

或者進階啲可以幾張OTM Leap Call Delta 加埋 = 一張OTM即月/下月Short Call Delta 咁開Ratio Spread 黎Take Profit

無錯 5張0.2 Delta Call等於一手正股
但要留意正股價升Call Gamma 都會升 Delta都會升而升幅會係Gamma疊上去咁計

所以到時會愈接近複製5手正股既升幅

舉個例

倉位 1M

SP SPY @ 340 收 $10
Max Loss = 一手$34000 - $1000 = $33000

即係Risk緊3.3% （最差情況既話）

你可以用IB 個 Risk Navigator 計Statistical Value at Risk& Expected Shortfall去估最實際有機會達到既虧損情況係幾多黎去估算你Risk緊既倉位實際係幾多

因為如果SPY 真係at Max Loss既意思即刻美國亡國之時
所以基本上無乜可能會發生

Spread的話就直接用Max Loss黎計 唔係Margin Impact

其實睇情況啦，我就廢紙派嘅，每個禮拜都有十幾廿張變廢紙，本身都唔係賺得多㗎啦，平倉賺少咗之餘又要畀comm.感覺唔多好，少數怕長計
不過當然個距離要有番咁上下先啦，如果唔多對路就要close

唔該晒清

如果咁計risk，我而家應該係66.67%
其實都有啲淆，雖然我分散左去啲較穩陣既etf/股

仲有d唔明，
O.I. 可以係邊度睇到架呢？
如果想掙最大利潤，應該係入左價就roll下一張定係一直渣到exp等佢變ditm然後到期行使換做正股？
如果係roll下一個遠d既strike，個時機會點決定？一入價就roll，定係等到del/gamma升到某個數先roll？
咁如果你見到del 0.2 leap call，你想複製到好似一手正股咁，都會買5張定要計埋gamma??
同埋買leap call係咪應該簡買d 好低volatility既股先抵買？會唔會高過某個vol就唔應該買？

用咗ib成年 都仲未知點睇個户口總共賺咗幾多 係咪睇NLV - 入咗幾多cash？ 有冇d簡單啲嘅方法？ 希望有清解答下

係ib 點樣set 50% profit taker落一套combo到？係desktop 介面搵極都搵唔到

理論上，到價就隨時可行使/被行使
但現實情況係，八九成都只會到期日附近先會行使
另一種情況係，公司派息，如果合約一方想要收股息，而又到價，咁就好大機會到期日前行使

我係用呢個方法，不過我自己有做交易紀錄，所以會詳細啲
另外，可以用report>activity，基本上有哂數據，睇到所有你想知既資料，但個report好多地方都好複雜，要自己慢慢計/諗

你 login 佢個 portal, 一入到去應該佢會 show 你個 account 嘅 performance, 用佢個 app login 入去第一版都有 show, 再詳細啲可以用佢 portal 入面嘅 portfolio analyst 功能，可以好詳細咁計好多 return 數據，多到你唔想睇

推多個